<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>TELAM</title><item><title>El CELS respondió a Milei: "Más derechos humanos" después del 10 de diciembre</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647173-cels-milei-ddhh-gobierno.html</link><description>A través de un comunicado difundido en redes sociales, el Centro de Estudios Legales y Sociales reafirmó su compromiso en defensa de los DDHH y la justicia social frente a quien, según indicaron, "prometió ampliar el poder del mercado y anunció que la resistencia social no será tolerada".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:28:00 -0300</pubDate></item><item><title>Massa sigue a cargo de Economía y designa un equipo para el proceso de transición</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647112-massa-reunion-equipo-economico.html</link><description>El ministro de Economía puso a disposición del presidente Alberto Fernández el equipo de transición de economía que estará a cargo de Gabriel Rubinstein, Leonardo Madcur, Raúl Rigo y Miguel Pesce por el BCRA, precisaron fuentes oficiales.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:28:00 -0300</pubDate></item><item><title>El gabinete que viene: Cúneo Libarona, Píparo y exfuncionarios del PRO</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647121-milei-gabinete-cuneo-libarona-justicia-piparo-anses.html</link><description>Milei precisó que su gabinete estará compuesto por ocho ministerios. A la ya anunciada Diana Mondino en el área internacional, se suman Sandra Petovello en Capital Humano y entre otros nombre suenan Sturzenegger, Pichetto y Luis Caputo.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:24:00 -0300</pubDate></item><item><title>Carrió afirmó que JxC está "roto" y que la Coalición Cívica recupera "plena autonomía"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647123-carrio-juntos-por-el-cambio-autonomia-coalicion-civica.html</link><description>Tras el balotaje, la fundadora de la coalición manifestó que el espacio político que lidera "retoma su plena autonomía y van a luchar por los principios fundacionales, el contrato moral, el contrato republicano y el contrato de desarrollo económico&amp;amp;rdquo;.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>El triunfo de Milei confirma el quiebre de Juntos por el Cambio</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647149-quiebre-juntos-por-el-cambio-nueva-oposicion.html</link><description>Mientras el PRO intentará sanar sus pujas internas, lo que ya se da por terminado desde todos los actores es la existencia de JxC tal como se conoció hasta el momento, compuesto por el PRO, la UCR, la Coalición Cívica y el Peronismo Republicano de Miguel Pichetto.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>Biden celebró su cumpleaños 81, dispuesto a ser presidente hasta los 86</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647171-estados-unidos-biden-cumpleanos-reeleccion.html</link><description>"Como muchos de ustedes saben, es difícil cumplir 60", dijo bromeando sobre su edad el presidente antes de la tradicional ceremonia del Perdón a dos pavos previa al Día de Acción de Gracias. Donald Trump, el contrincante de Biden rumbo a un a hipotética reeleción, tiene 77 años, apenas cuatro menos que el líder demócrata.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:21:00 -0300</pubDate></item><item><title>"La mejor forma de fortalecer nuestra soberanía es impulsar políticas de desendeudamiento"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647170-kicillof-soberania-deuda-externa.html</link><description>En el Día de la Soberanía Nacional, el gobernador bonaerense rememoró el nuevo aniversario de la batalla de Vuelta de Obligado y destacó la necesidad de promover políticas de desarrollo y ampliación de derechos. El mensaje de Verónica Magario.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:16:00 -0300</pubDate></item><item><title>Marcha de Plaza de Mayo al Congreso en el Día de la Memoria Trans</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647168-marcha-dia-de-la-memoria-trans.html</link><description>A las 18 se realizará el &amp;amp;ldquo;acto de las candelas&amp;amp;rdquo; con el objetivo de &amp;amp;ldquo;recordar a nuestrxs amigxs y familiares que ya no están", mientras que la movilización renovará el pedido de una ley de reparación histórica para las personas travesti-trans.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:15:00 -0300</pubDate></item><item><title>Iosi Havilio, entre la novela y la plástica, diálogo creativo y experimentación artística</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647165-iosi-havilio-novela-plastica.html</link><description>El autor acaba de lanzar "Buuuh!" en los que mezcla la narrativa y la filosofía y presenta una exposición en el Centro Cultural Borges donde explora los límites entre el arte y la literatura. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>Gallardo dirigió su primer entrenamiento como DT de Al-Ittihad </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647166-marcelo-gallardo-al-ittihad-arabia-saudita.html</link><description>El exentrenador de River tendrá su debut en la liga saudí este viernes 24, de visitante, frente al Al-Ettifaq. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:55:00 -0300</pubDate></item><item><title>Rescataron a dos familias y trabajadores varados por una tormenta de nieve en Neuquén</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647164-rescatan-a-dos-familias-y-trabajadores-varados-por-una-tormenta-de-nieve-en-neuquen.html</link><description>Se encontraban dentro de sus vehículos en diferentes tramos de la Ruta Provincial 23, entre el Paso de Pino Hachado y Villa Pehuenia, se informó  oficialmente.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:50:00 -0300</pubDate></item><item><title>Presidentes de la región y líderes mundiales saludaron a Milei por su nueva investidura</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647129-saludos-milei-mundo.html</link><description>El aliento llegó a través de las redes desde países limítrofes, Estados Unidos y la Unión Europea. También desde China, Israel, Ucrania e India.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:47:00 -0300</pubDate></item><item><title>Sánchez nombró un nuevo gabinete "solvente y sólido" con mayoría de mujeres</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647128-pedro-sanchez.html</link><description>Sánchez fue reelegido por el Congreso gracias al apoyo de varios partidos regionales, entre ellos independentistas catalanes y vascos, el líder socialista mantiene un Ejecutivo con 22 ministerios, de los cuales 12 estarán dirigidos por mujeres. Del total, 17 ministros son del PSOE y cinco de Sumar, la plataforma de izquierda encabezada por Yolanda Díaz.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Reino Unido felicitó a Milei pero aseguró que Malvinas es "una cuestión resuelta"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647163-gobierno-reino-unido-milei-malvinas.html</link><description>"Como miembros del G20 y con una próspera asociación comercial, esperamos desarrollar una relación sólida y productiva", remarcó el vocero de Rishi Sunak. Durante la campaña, Milei había dicho que se "deben hacer todos los esfuerzos para recuperar las islas por la vía diplomática&amp;amp;rdquo;.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:35:00 -0300</pubDate></item><item><title>Messi subastará seis camisetas que utilizó en el Mundial de Qatar 2022</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647162-lionel-messi-subasta-camisetas-mundial-qatar.html</link><description>Una parte de la recaudación de la subasta se donará al Proyecto UNICAS para cubrir las necesidades de niños que padecen enfermedades raras.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:26:00 -0300</pubDate></item><item><title>ATE se reúne para analizar el resultado electoral y las primeras medidas de Milei</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647146-ate-reunion-medidas-milei.html</link><description>A través de un comunicado, los dirigentes anunciaron que revisarán el nuevo escenario político, económico y social y posibles "medidas que amenacen la larga conquista de derechos de los trabajadores argentinos".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>Gigantesco juicio contra la mafia: más de 200 personas fueron condenadas en Italia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647160-juicio-mafia-italia-condena-ndrangheta.html</link><description>De los 338 acusados que comparecieron en primera instancia ante el tribunal de Lamezia Terme (sur), 207 fueron declarados culpables. La fiscalía había solicitado un total de casi 5.000 años de prisión contra los acusados y sus cómplices de "cuello blanco", funcionarios públicos, cargos electos locales e incluso policías de alto rango.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>Milei arma su gabinete, anunció privatizaciones y la eliminación del Banco Central</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647158-milei-gobierno-gabinete-balotaje-privatizaciones.html</link><description>"Mi intención es ser el primer eslabón de la reconstrucción argentina", aseguró Milei en reportajes radiales. Afirmó que avanzó en reuniones virtuales con el FMI, que coincide en un "90%" con la agenda de sus aliados del PRO; y confirmó a varios ministros como Mariano Cúneo Libarona (Justicia), Sandra Pettovello (Capital Humano) y Carolina Píparo (Anses). </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>Israel redobló su ofensiva contra Hamas y bombardeó una zona cercana a un hospital</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647139-israel-hospital-gaza.html</link><description>Más de 300 personas, incluyendo personal médico y unos 250 pacientes en estado crítico con enfermedades terminales o graves heridas, permanecen atrapados en Al Shifa, el hospital más grande de la Franja de Gaza.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:29:00 -0300</pubDate></item><item><title>El regreso de Roger Waters a River: récord, polémicas y ¿despedida?</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647159-roger-waters-river.html</link><description>El artista de 80 años se vio envuelto en un clima enrarecido por sus recientes declaraciones a favor de Palestina. Se presentará en el Monumental donde ya acumuló 11 shows. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>El CELS respondió a Milei: "Más derechos humanos" después del 10 de diciembre</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647173-cels-milei-ddhh-gobierno.html</link><description>A través de un comunicado difundido en redes sociales, el Centro de Estudios Legales y Sociales reafirmó su compromiso en defensa de los DDHH y la justicia social frente a quien, según indicaron, "prometió ampliar el poder del mercado y anunció que la resistencia social no será tolerada".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:28:00 -0300</pubDate></item><item><title>El gabinete que viene: Cúneo Libarona, Píparo y exfuncionarios del PRO</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647121-milei-gabinete-cuneo-libarona-justicia-piparo-anses.html</link><description>Milei precisó que su gabinete estará compuesto por ocho ministerios. A la ya anunciada Diana Mondino en el área internacional, se suman Sandra Petovello en Capital Humano y entre otros nombre suenan Sturzenegger, Pichetto y Luis Caputo.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:24:00 -0300</pubDate></item><item><title>Carrió afirmó que JxC está "roto" y que la Coalición Cívica recupera "plena autonomía"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647123-carrio-juntos-por-el-cambio-autonomia-coalicion-civica.html</link><description>Tras el balotaje, la fundadora de la coalición manifestó que el espacio político que lidera "retoma su plena autonomía y van a luchar por los principios fundacionales, el contrato moral, el contrato republicano y el contrato de desarrollo económico&amp;amp;rdquo;.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>El triunfo de Milei confirma el quiebre de Juntos por el Cambio</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647149-quiebre-juntos-por-el-cambio-nueva-oposicion.html</link><description>Mientras el PRO intentará sanar sus pujas internas, lo que ya se da por terminado desde todos los actores es la existencia de JxC tal como se conoció hasta el momento, compuesto por el PRO, la UCR, la Coalición Cívica y el Peronismo Republicano de Miguel Pichetto.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>"La mejor forma de fortalecer nuestra soberanía es impulsar políticas de desendeudamiento"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647170-kicillof-soberania-deuda-externa.html</link><description>En el Día de la Soberanía Nacional, el gobernador bonaerense rememoró el nuevo aniversario de la batalla de Vuelta de Obligado y destacó la necesidad de promover políticas de desarrollo y ampliación de derechos. El mensaje de Verónica Magario.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:16:00 -0300</pubDate></item><item><title>Presidentes de la región y líderes mundiales saludaron a Milei por su nueva investidura</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647129-saludos-milei-mundo.html</link><description>El aliento llegó a través de las redes desde países limítrofes, Estados Unidos y la Unión Europea. También desde China, Israel, Ucrania e India.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:47:00 -0300</pubDate></item><item><title>Reino Unido felicitó a Milei pero aseguró que Malvinas es "una cuestión resuelta"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647163-gobierno-reino-unido-milei-malvinas.html</link><description>"Como miembros del G20 y con una próspera asociación comercial, esperamos desarrollar una relación sólida y productiva", remarcó el vocero de Rishi Sunak. Durante la campaña, Milei había dicho que se "deben hacer todos los esfuerzos para recuperar las islas por la vía diplomática&amp;amp;rdquo;.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:35:00 -0300</pubDate></item><item><title>ATE se reúne para analizar el resultado electoral y las primeras medidas de Milei</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647146-ate-reunion-medidas-milei.html</link><description>A través de un comunicado, los dirigentes anunciaron que revisarán el nuevo escenario político, económico y social y posibles "medidas que amenacen la larga conquista de derechos de los trabajadores argentinos".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>Milei arma su gabinete, anunció privatizaciones y la eliminación del Banco Central</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647158-milei-gobierno-gabinete-balotaje-privatizaciones.html</link><description>"Mi intención es ser el primer eslabón de la reconstrucción argentina", aseguró Milei en reportajes radiales. Afirmó que avanzó en reuniones virtuales con el FMI, que coincide en un "90%" con la agenda de sus aliados del PRO; y confirmó a varios ministros como Mariano Cúneo Libarona (Justicia), Sandra Pettovello (Capital Humano) y Carolina Píparo (Anses). </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>Emma y Araujo serán los reemplazantes de Milei y Villarruel en la Cámara de Diputados</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647147-diputados-reemplazos-milei-villarruel.html</link><description>Ambos ocuparán hasta diciembre de 2025 las bancas de los elegidos presidente y vice. También dejarán el Congreso Carolina Píparo que va a la ANSeS y Claudio Vidal, quien será gobernador de Santa Cruz.  </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:41:00 -0300</pubDate></item><item><title>Milei avanzará con privatizaciones y se mostró trabajando para "achicar el Estado"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647109-milei-leliqs.html</link><description>El presidente electo dijo que aspira a formar un Gobierno que "marque un punto de inflexión en la historia" y reafirmó su intención de avanzar con "privatizaciones" de empresas del Estado. Sostuvo que el ajuste "no lo pagarán los argentinos de bien sino los políticos".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:40:00 -0300</pubDate></item><item><title>Luis Barrionuevo, tras el triunfo de Milei: "Estamos para colaborar y trabajar"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647136-luis-barrionuevo-colaboracion-milei.html</link><description>El dirigente gastronómico habló el domingo por la noche con Fátima Florez, pareja del presidente electo, para confirmar que se encuentra dispuesto a "trabajar todos para colaborar por el país que queremos". "El futuro presidente va a tener que convocar a gobernadores, legisladores y al movimiento obrero porque a esta Argentina la sacamos entre todos o no la saca nadie", afirmó.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:47:00 -0300</pubDate></item><item><title>Patricia Bullrich insiste: "Con Milei no hemos hablado de cargos"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647138-milei-bullrich-cargos.html</link><description>&amp;amp;ldquo;No es un tema que hemos discutido, ya que nos pusimos como prioridad hasta ayer acompañarlo sin invadirlo en su campaña&amp;amp;rdquo;, afirmó la excandidata a la Presidencia por Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:41:00 -0300</pubDate></item><item><title>Estela de Carlotto: "Lo de ayer fue lágrimas y decaimiento, lo de hoy es lucha"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647134-estela-carlotto-ddhh-balotaje-lucha.html</link><description>A partir del resultado del balotaje, la titular de Abuelas de Plaza de Mayo reivindicó la "búsqueda de la verdad y de la justicia" de los organismos de derechos humanos, y reiteró que "la preocupación no va a borrar la fuerza del amor que tenemos".  "Si cuando hay una manifestación callejera &amp;amp;#39;dicen&amp;amp;#39; que la van a reprimir con armas, ahí vamos a ver qué pasa", advirtió.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:24:00 -0300</pubDate></item><item><title>Se cumple un año de la muerte de Hebe de Bonafini, símbolo de los Derechos Humanos</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647126-aniversario-muerte-hebe-de-bonafini.html</link><description>La militante, reconocida a nivel internacional por ser protagonista central de la lucha por la aparición con vida de los 30 mil detenidos, será homenajeada durante la semana de su cumpleaños junto a otras actividades que se celebrarán en la Casa de las Madres.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 11:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Zelenski felicitó a Milei y destacó su "claro apoyo a Ucrania"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647119-milei-israel.html</link><description>"Espero trabajar juntos para fortalecer nuestra cooperación y restaurar el orden internacional basado en el derecho internacional", dijo el presidente de Ucrania. El canciller israelí Eli Cohen invitó al mandatario electo a visitar Israel para "fortalecer las relaciones" entre ambos países.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 11:01:00 -0300</pubDate></item><item><title>La mirada de los diarios del mundo sobre el triunfo de Javier Milei</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647120-diarios-mundo-sobre-triunfo-javier-milei-argentina.html</link><description>Los principales medios coincidieron en sus publicaciones en que la definición del balotaje fue un "resultado sorpresivo" y "un vuelvo histótico". El país de España, por su parte, lo calificó como "un salto al vacío".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:24:00 -0300</pubDate></item><item><title>Estados Unidos y la Unión Europea abogaron por mantener la cooperación bilateral</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647114-secretario-estado-eeuu-antony-blinken-gano-milei-marc-stanley-embajadores-estados-unidos.html</link><description>Washington felicitó a Milei por el resultado y valoró "el sólido proceso democrático a través del cual el público argentino ha hablado", en una elección que es un "testimonio de las instituciones electorales y democráticas de la Argentinas". Desde Bruselas esperan "continuar la cooperación en beneficio de nuestros pueblos".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:18:00 -0300</pubDate></item><item><title>El presidente Alberto Fernández recibe a Milei para iniciar la transición </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647092-alberto-fernandez-felicitaciones-milei.html</link><description>El mandatario felicitó al presidente electo y aseguró que "el pueblo ha expresado su voluntad". Más tarde, desde su entorno confirmaron una reunión con Milei, aunque no hay precisiones respecto del horario y el lugar.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:08:00 -0300</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini desmintió su renuncia como titular de Aysa</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647110-aysa-malena-galmarini.html</link><description>La desmentida de la titular de la empresa Aysa se produjo tras una versión que difundió una periodista luego de la derrota en el balotaje presidencial su esposo y ministro de Economía, Sergio Massa.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 08:31:00 -0300</pubDate></item><item><title>Massa sigue a cargo de Economía y designa un equipo para el proceso de transición</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647112-massa-reunion-equipo-economico.html</link><description>El ministro de Economía puso a disposición del presidente Alberto Fernández el equipo de transición de economía que estará a cargo de Gabriel Rubinstein, Leonardo Madcur, Raúl Rigo y Miguel Pesce por el BCRA, precisaron fuentes oficiales.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:28:00 -0300</pubDate></item><item><title>Avanza la siembra de arroz, soja y lino de la campaña 2023/2024</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647150-arroz-soja-lino-entre-rios.html</link><description>A pesar de las últimas lluvias, ya se implantó el 93 por ciento de la intención de siembra de arroz, estimada en 63.000 hectáreas. También se inició la siembra de soja de primera.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:16:00 -0300</pubDate></item><item><title>Acciones y bonos que cotizan en Wall Street se disparan tras el triunfo de Milei</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647115-acciones-bonos-argentinos-wall-street.html</link><description>La primera reacción de los mercados colocaron a las acciones y los bonos soberanos que cotizan en la Bolsa de Nueva York con resultados positivos con fuertes subas en algunos papeles que superaban el 10%.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:18:00 -0300</pubDate></item><item><title>Javier Milei es el primer economista que accede a la Presidencia en la historia argentina</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647130-milei-primer-economista-presidencia.html</link><description>Logró lo que Cavallo y Lavagna no consiguieron con sus postulaciones y llega a la presidencia como el primer economista recibido  en 1993 en la Universidad de Belgrano, es también el segundo presidente argentino que cursó sus estudios terciarios en un establecimiento privado, después de Mauricio Macri.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 11:57:00 -0300</pubDate></item><item><title>Economía licitará letras y bonos por $ 70.000 millones y US$ 400 millones </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647116-licitacion-balotaje-letras-bonos.html</link><description>La licitación en pesos incluye la reapertura de una letra ajustada por CER.La cartera además ofrecerá la reapertura de un bono del Tesoro Nacional por $ 10.000 millones.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:15:00 -0300</pubDate></item><item><title>Georgieva felicitó a Milei y abogó por “un plan sólido para la estabilidad"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647113-fmi-georgieva-felicitaciones-milei.html</link><description>&amp;amp;ldquo;Felicitaciones al presidente electo de Argentina, Javier Milei&amp;amp;rdquo;, afirmó la directora del FMI, y afirmó: &amp;amp;ldquo;Esperamos trabajar estrechamente con él y su administración en el próximo período para desarrollar e implementar un plan sólido para salvaguardar la estabilidad macroeconómica y fortalecer el crecimiento inclusivo para todos los argentinos&amp;amp;rdquo;.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 08:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>El dólar cripto supera los $1.000 tras el triunfo de Javier Milei en el balotaje </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647090-dolar-cripto-suba-triunfo-milei.html</link><description>Según datos del portal CriptoYa, que analiza el comportamiento de más de 20 plataformas de intercambio de cripto, la cotización de ese activo, que  resulta del precio al que se intercambian criptomonedas que siguen el valor de la moneda estadounidense, creció cerca de un 20% en promedio entre las 18 y las 20 del domingo.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:08:00 -0300</pubDate></item><item><title>La Economía del Conocimiento tuvo un crecimiento récord de trabajo registrado</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647006-economia-del-conocimiento-crecimiento-record-trabajo-registrado.html</link><description>El sector marcó un incremento de 5,9% con respecto al mismo periodo de 2022 y tiene que ver con "la creación de empleos de calidad, donde los más demandados son los trabajadores calificados", destacaron los especialistas.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:58:00 -0300</pubDate></item><item><title>Las lluvias de noviembre auspician una campaña de soja que puede ser "superadora"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646957-lluvias-noviembre-campana-soja--superadora.html</link><description>Según especialistas, el agua caída duplicó los registros históricos para todo el mes en la región núcleo, la principal zona productora del país, lo que redunda en una mejora en los rindes del cultivo que se encuentra en pleno proceso de siembra.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:59:00 -0300</pubDate></item><item><title>"Ruta Eléctrica del Cono Sur": impulsan la movilidad sostenible en la región</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646943-ruta-electrica-cono-sur-movilidad-sostenible.html</link><description>La Asociación Argentina de Vehículos Eléctricos y Alternativos, junto a entidades afines de Chile, Uruguay, Brasil y Paraguay, buscan completar los corredores viales que permitirán conectar a los cinco países con vehículos 100% eléctricos.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 12:30:00 -0300</pubDate></item><item><title>Despidieron al director ejecutivo de OpenAI, creador de ChatGPT</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646920-despiden-al-director-ejecutivo-de-openai-creador-de-chatgpt.html</link><description>"La junta directiva ya no confía en su capacidad para seguir liderando OpenAI", aseguró el comunicado de la empresa tras la salida de Sam Altman y agregó: "Creemos que es necesario un nuevo liderazgo". </description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 22:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>Fariña dijo que fue a visitar a un amigo en la "cueva" allanada donde fue detenido</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646728-indagan-detenidos-cueva-financiera-leonardo-farinia.html</link><description>El "imputado colaborador" fue encontrado en un departamento en el barrio porteño de Belgrano, desde donde se hacían operaciones cambiarias ilegales. En el lugar hallaron $ 500 millones.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 20:05:00 -0300</pubDate></item><item><title>China es el principal destino del litio argentino y fuente del 50% de las inversiones</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646912-argentina-litio-china-mineria.html</link><description>El gigante asiático concentra el 40% de los embarques, por sobre Japón, Corea y Estados Unidos.
</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 19:52:00 -0300</pubDate></item><item><title>La fiscalía pide certificar la causa por la que fue detenido Fariña para reevaluar riesgos</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646909-investigacion-dinero-leonardo-farina.html</link><description>La medida fue adoptada por el fiscal Abel Córdoba formuló su planteo ante el Tribunal Oral Federal 4.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 19:27:00 -0300</pubDate></item><item><title>Afirman que las exportaciones de litio superarán los 1.100 millones de dólares este año</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646906-exportaciones-litio-superaran-1100-millones-dolares.html</link><description>El presidente de la minera Exar, Franco Mignacco, estimó que la Argentina culminará 2023 con unas 55.000 toneladas de producción, resultado de los tres proyectos que se encuentran operando en la región de La Puna.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 19:04:00 -0300</pubDate></item><item><title>En octubre el déficit comercial fue de US$454 millones</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646899-octubre-con-deficit-comercial-de-us454-millones-segun-informo-el-indec.html</link><description>El intercambio comercial del mes pasado arrojó dicho déficit, contra el superávit de US$ 1.883 millones de igual mes del año pasado, precisó el Instituto Nacional de Estadística y Censos. La recaudación por exportaciones bajó 32%, para alcanzar los US$ 5.385 millones. 

</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 18:15:00 -0300</pubDate></item><item><title>El Banco Central acumuló compras en la semana por US$277 millones</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646888-dolar-compras-reservas-bcra.html</link><description>En lo que va del mes, la entidad acumula compras "por unos US$420 millones y desde el 14 de agosto pasado totaliza adquisiciones por US$1.850 millones".</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 16:25:00 -0300</pubDate></item><item><title>El aeropuerto de Iguazú tendrá la tasa de uso aeroportuario más baja de la región</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646874-aeropuerto-iguazu-tasa-uso-aeroportuario-mas-baja-region.html</link><description>Gracias a la decisión, "estamos ganando competitividad en el mercado y facilitando el escenario para negociar nuevas rutas", dijo a Télam José María Arrúa, ministro de Turismo de Misiones.
</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 15:37:00 -0300</pubDate></item><item><title>Los reintegros por el programa Compre sin IVA ascienden a más de 150 millones de pesos</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646864-reintegros-programa-sin-iva-ascienden-150-millones-pesos.html</link><description>La devolución a las más de 18 millones de personas que utilizaron el programa alcanzó los $152.624 millones, según datos al 16 de noviembre. El programa podría ser convertido en Ley para 2024.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:30:00 -0300</pubDate></item><item><title>Leve baja en la inflación de la segunda semana de noviembre</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646830-inflacion-segunda-semana-noviembre.html</link><description>Del 6 al 12 de noviembre los precios subieron 2,2%, En la semana anterior, el alza había sido del 2,4%. Así lo informó la Secretaría de Política Económica, a cargo de Gabriel Rubinstein.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 10:27:00 -0300</pubDate></item><item><title>Marcha de Plaza de Mayo al Congreso en el Día de la Memoria Trans</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647168-marcha-dia-de-la-memoria-trans.html</link><description>A las 18 se realizará el &amp;amp;ldquo;acto de las candelas&amp;amp;rdquo; con el objetivo de &amp;amp;ldquo;recordar a nuestrxs amigxs y familiares que ya no están", mientras que la movilización renovará el pedido de una ley de reparación histórica para las personas travesti-trans.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:15:00 -0300</pubDate></item><item><title>Rescataron a dos familias y trabajadores varados por una tormenta de nieve en Neuquén</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647164-rescatan-a-dos-familias-y-trabajadores-varados-por-una-tormenta-de-nieve-en-neuquen.html</link><description>Se encontraban dentro de sus vehículos en diferentes tramos de la Ruta Provincial 23, entre el Paso de Pino Hachado y Villa Pehuenia, se informó  oficialmente.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:50:00 -0300</pubDate></item><item><title>Internan a una beba de un año y medio por intoxicación con cocaína y detienen a su madre</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647157-beba-intoxicacion-cocaina.html</link><description>La niña fue ingresada a última hora del domingo en el Hospital Materno Infantil de la localidad balnearia, luego de ser trasladada en ambulancia desde una vivienda en el barrio San Martín, en la zona sur, por presentar dificultades respiratorias. La madre fue imputada por el delito de "homicidio en grado de tentativa".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:25:00 -0300</pubDate></item><item><title>Un hombre murió ahogado tras arrojarse al río Bermejo para rescatar a su pequeño hijo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647155-ahogado-rio-bermejo.html</link><description>El hombre de 34 años logró rescatar a su hijo y sacarlo a la superficie, pero luego fue arrastrado por la correntada. Su cuerpo sin vida se encontró este lunes, tras un amplio rastrillaje.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:15:00 -0300</pubDate></item><item><title>La enfermería y la reivindicación de la risa y las identidades culturales como estrategias</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647152-dia-de-la-enfermeria-chaco.html</link><description>Referentes de la profesión contaron cómo buscan día a día "generar puentes con la medicina" y detectar situaciones de violencia o abuso. "El gran desafío a nivel profesional es reconstruir la identidad de cada lugar. Me encanta como se entrelaza la enfermería con la historia de la humanidad y de los saberes &amp;amp;#39;olvidados&amp;amp;#39; que no se registran porque no hay fuentes de diálogo", señaló a Télam Marina Barrientos.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>Tormentas y lluvias extremas dejan 9 muertos en Turquía </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647122-tormentas-turquia-lluvias-mar-negro-ali-yerlikaya.html</link><description>Entre las graves contigencias que vive el país se encuentra la del el hundimiento de un barco con 11 desaparecidos, en cercanías de Estambul. Mientras que 3 menores fueron identificados como víctimas fatales.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:21:00 -0300</pubDate></item><item><title>Siete provincias con alerta amarilla por vientos fuertes </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647111-alerta-vientos-fuertes-siete-provincias-neuquen-rio-negro-chubut-santa-cruz.html</link><description>Se aguarda ráfagas desde 45 hasta los 110 kilómetros en la hora para Neuquén, Río Negro, Chubut y gran parte de Santa Cruz, mientras que en el sur aguarda por lluvias de variada intensidad.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 08:17:00 -0300</pubDate></item><item><title>Lunes feriado con nubes y una máxima prevista de 31 grados</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647108-clima-feriado.html</link><description>El Día de la Soberanía Nacional se presenta en la ciudad de Buenos Aires y el conurbano con cielo algo nublado y clima templado. Para el martes se prevé cielo parcialmente a mayormente nublado, con baja probabilidad de lluvias y tormentas aisladas para la tarde y para la noche. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 08:16:00 -0300</pubDate></item><item><title>Al menos 21 muertos por las lluvias torrenciales en República Dominicana</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647072-muertos-lluvias-republica-dominicana.html</link><description>El mayor número de muertes se produjo por el colapso de un muro que cayó sobre varios vehículos que transitaban por una importante avenida de la capital, Santo Domingo.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 20:32:00 -0300</pubDate></item><item><title>Luego de atravesar kilómetros de nieve votó el excombatiente con domicilio en Malvinas</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647056-excombatiente-malvinas-tierra-del-fuego-balotaje.html</link><description>Osvaldo Hillar peleó durante 56 días en la guerra contra Gran Bretañ. Hace unoa años consiguió que el Registro Civil de Ushuaia aceptara como su domicilio uno de Puerto Argentino. Islas Malvinas. En el balotaje votó en una escuela a 55 kilómetros de la capital fueguina, entre los lagos Escondido y Fagnano.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 19:59:00 -0300</pubDate></item><item><title>Advierten que los azúcares no deben superar el 10% de la ingesta calórica diaria total</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647068-advierten-azucares-no-superen-10-por-ciento-ingesta-calorica-diaria.html</link><description>Nutricionistas recordaron que los azúcares no deben representar más del 10% de la ingesta calórica total y que su consumo excesivo está asociado a mayor riesgo de enfermedades crónicas como diabetes, obesidad, hipertensión arterial y enfermedades cardiovasculares.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 17:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>Cómo se vivió el balotaje en las redes sociales</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647008-balotaje-elecciones-redes-sociales.html</link><description>Los hashtags #40AñosDemocracia #VamosArgentina y #Elecciones2023 fueron tendencia en redes durante la jornada electoral en la que 35 millones de personas se encontraron habilitadas para votar. En TikTok y X se hizo presente el humor con los clásicos memes, mientras que Instagram registró las imágenes de la emisión del voto.   </description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:46:00 -0300</pubDate></item><item><title>Subastaron el bicornio de Napoleón por una suma millonaria</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647048-subasta-bicornio-napoleon.html</link><description>La venta del sombrero de dos picos atrajo a "coleccionistas de todo el mundo" y finalizó en 2,1 millones de dólares, una cifra que superó el récord de 2014, cuando la misma casa de subastas había vendido otro sombrero del político francés.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 15:12:00 -0300</pubDate></item><item><title>Al menos seis fallecidos por fuertes lluvias en el sur de Brasil</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647040-fallecidos-lluvias-brasil.html</link><description>El gobernador declaró el estado de emergencia en medio de operativos de voluntarios, que intentaban desobstruir y limpiar calles y caminos de las ciudades, luego de las precipitaciones que generaron 1600 desalojados.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:45:00 -0300</pubDate></item><item><title>Incendios forestales en San Luis: contuvieron el foco en Potrero de los Funes</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647036-incendios-forestales-san-luis.html</link><description>Luego de tres días de intensa actividad donde las inclemencias del tiempo debido a las fuertes ráfagas de vientos dificultaban las tareas de bomberos y el despliegue de los aviones hidrantes, se logró contener el foco que se desató en el Salto del Arco Iris.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>El Papa criticó la "indiferencia" de la sociedad ante el "escándalo" de la pobreza</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647001-papa-indiferencia-pobreza.html</link><description>"Pensemos en cuántos están oprimidos, cansados, marginados, en las víctimas de las guerras y en aquellos que dejan su tierra arriesgando la vida", lamentó el sumo pontífice en una misa en el Vaticano.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:04:00 -0300</pubDate></item><item><title>Estudian perforar otro pozo para rescatar a obreros atrapados en India</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646999-india-rescate-obreros.html</link><description>El plan es hacer un nuevo pozo vertical para acelerar la extracción de los hombres que ya llevan una semana atrapados en un túnel. Primero intentaron introducir un cilindro de 90 centímetros de diámetro pero suspendieron las tareas para evitar más desmoronamientos.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:33:00 -0300</pubDate></item><item><title>Más de treinta observadores supervisan el balotaje</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646913-mas-de-treinta-observadores-supervisaran-el-balotaje-del-domingo.html</link><description>Pertenecen al Instituto de la Democracia y Elecciones (Idemoe) y realizarán un "seguimiento del desarrollo" en distintas provincias para "obtener información del desempeño del acto electoral" y emitir un informe. 


</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>Asumió el nuevo Gobierno Infantil de la Republica de los Niños</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646992-gobierno-infantil-republica-de-los-ninios.html</link><description>Alumnos del segundo ciclo primario de un colegio de La Plata asumieron este sábado como presidente, vice y legisladores de la República de los Niños, en el marco del programa educativo que emula el sistema democrático nacional.
</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>Un hito: primer traslado con oxigenación por membrana extracorpórea en un hospital público</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646989-traslado-oxigenacion--membrana-extracorporea.html</link><description>El operativo se inició en el centro asistencial donde estaba internado Benjamín, de 14 años de edad.  Los terapistas cardiovasculares, técnicos en ECMO, enfermeras, instrumentadoras, cirujano cardiovascular y el chofer trabajaron durante seis horas para poner en condiciones el traslado.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 20:53:00 -0300</pubDate></item><item><title>Gallardo dirigió su primer entrenamiento como DT de Al-Ittihad </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647166-marcelo-gallardo-al-ittihad-arabia-saudita.html</link><description>El exentrenador de River tendrá su debut en la liga saudí este viernes 24, de visitante, frente al Al-Ettifaq. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:55:00 -0300</pubDate></item><item><title>Messi subastará seis camisetas que utilizó en el Mundial de Qatar 2022</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647162-lionel-messi-subasta-camisetas-mundial-qatar.html</link><description>Una parte de la recaudación de la subasta se donará al Proyecto UNICAS para cubrir las necesidades de niños que padecen enfermedades raras.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:26:00 -0300</pubDate></item><item><title>Scaloni confirmó cambios para visitar a Brasil: "Vamos a tocar, pero no mucho"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647143-lionel-scaloni-argentina-brasil-eliminatorias-futbol-lionel-messi.html</link><description>"El equipo lo tengo decidido pero todavía no se los dije a los jugadores. (Ángel) Di María tiene posibilidades, al igual que el resto de sus compañeros", aseguró el director técnico de la Selección masculina de fútbol. Este martes visitarán a Brasil, en la última fecha del año por las Eliminatorias Sudamericanas para el Mundial 2026.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>Argentina va por la recuperación frente a un Brasil en urgencias</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647140-argentina-brasil-eliminatorias-di-maria-futbol-rio-de-janeiro-maracana.html</link><description>La Scaloneta y los "Verdeamarelho" animan el encuentro más destacado de la sexta fecha de las clasificatorias mundialistas rumbo a Estados Unidos, México y Canadá 2026. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:08:00 -0300</pubDate></item><item><title>La Scaloneta entrenó con la mira puesta en Brasil por Eliminatorias</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647137-argentina-brasil-el-seleccionado-realiza-el-ultimo-entrenamiento-antes-de-viajar-a-brasil.html</link><description>El seleccioando albiceleste entrenó este lunes y el entrenador Lionel Scaloni no dio indicios de lo que podría ser el once inicial para visitar a la "Verdeamarelha" en el estadio Maracaná de Río de Janeiro.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:47:00 -0300</pubDate></item><item><title>"Pechito" López cambia de aires y faceta en el Mundial de Resistencia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647133-jose-maria-pechito-lopez-equipo-akkodis-asp-team-mundial-de-resistencia-toyota.html</link><description>El cordobés, de 40 años, dejará de ser parte del equipo Hypercar con el Toyota GR010 Hybrid N° y asumirá su nuevo compromiso con el Akkodis ASP Lexus donde será responsable del desarrollo del equipo y del coche y apoyará a los conductores.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Argentina juega ante Venezuela, en busca de los cuartos de final donde ya hay rival</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647125-argentina-venezuela-cuartos-de-final-mundial-sub-17-brasil.html</link><description>Los dirigidos por Diego Placente, juegan este martes desde las 9 de la mañana (hora argentina) frente al seleccionado "Vinotinto", en uno de los cruces de octavos de final del torneo. Brasil espera al ganador en la siguiente instancia. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:05:00 -0300</pubDate></item><item><title>Djokovic llegó a las 400 semanas al frente del ranking mundial</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647118-novak-djokovic-400-semanas-ranking-mundial-tenis-atp.html</link><description>El serbio ganó este domingo el ATP Finals 2023 en Italia, donde superó al suizo Roger Federer como el más ganador de la historia en dicho torneo con 7 trofeos.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:14:00 -0300</pubDate></item><item><title>A un año del inicio de Qatar 2022, el Mundial de la tercera estrella argentina</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647016-qatar-2022-mundial-argentina.html</link><description>Del debut amargo frente a Arabia Saudita hasta la agónica final contra Francia para lograr el triunfo y alzar la copa más preciada, un repaso por los momentos que vivió la scaloneta en el mundial que será recordado por la consagración del astro Lionel Messi y el masivo festejo musicalizado por el hit "Muchachos".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:11:00 -0300</pubDate></item><item><title>Cuatro medallas de oro, tres platas y cinco bronces en la jornada de Argentina</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647098-medallas-argentina-parapanamericanos.html</link><description>Con estos resultados, los deportistas argentinos están en el tercer puesto del medallero con un total de 29, por debajo de Estados Unidos y Brasil.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 22:22:00 -0300</pubDate></item><item><title>El argentino Díaz Acosta es campeón en el challenger de tenis de Montevideo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647095-diaz-acosta-challenger-montevideo.html</link><description>El tenista porteño, de 22 años y ubicado en la posición 111 del ranking mundial ATP, superaba por 6-3 y 4-3 a Monteiro (131), cuando el oriundo de Fortaleza abandonó el pleito, con 1 hora y 37 minutos de partido, por una molestia en su muñeca derecha.
</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:38:00 -0300</pubDate></item><item><title>Scaloni, entre dos opciones en Argentina para ir por la recuperación ante Brasil</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647081-di-maria-argentina-scaloni-futbol-brasil-eliminatorias-rio-de-janeiro.html</link><description>El entrenador del seleccionado argentino de fútbol, que el martes visitará a la "Verdeamarelha" en el Maracaná, aún no paró un equipo que de indicios para el clásico. La delegación viajará este lunes, tras el entrenamiento. </description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 19:08:00 -0300</pubDate></item><item><title>Gallardo arribó a Arabia Saudita para asumir en Al-Ittihad</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647077-marcelo-gallardo-arabia-saudita-al-ittihad-arabia-saudita.html</link><description>El entrenador ex River fue recibido por el director general del club saudí, el portugués Domingo Suárez.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 18:43:00 -0300</pubDate></item><item><title>Historia viviente: Djokovic le ganó a Sinner y logró su séptimo ATP Finals </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647071-novak-djokovic-triunfo-italia-sinner-septimo-atp-finals--turin.html</link><description>El serbio venció al italiano por 6-3 y 6-3 paara ser el máximo ganador de este torneo de la historia, en el que superó al suizo Roger Federer. </description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 17:25:00 -0300</pubDate></item><item><title>Con la mira en Estudiantes: Herrón sufre por la molestia muscular de una figura</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647067-boca-estudiantes-copa-argentina-valentin-barco-molestia-mariano-herron.html</link><description>El Xeneize jugará por la clasificación a la final del torneo nacional, donde el entrenador formó un equipo donde uno de los titulares se retiró por una dolencia física. Frank Fabra estpa descartado para el choque ante el "Pincha" del miércoles en Córdoba. </description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:54:00 -0300</pubDate></item><item><title>Se agotaron las entradas para Brasil-Argentina</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647046-argentina-brasil-futbol-eliminatorias-sudamericanas-entradas.html</link><description>Las localidades para que el público local pueda presenciar el choque entre la "Verdeamarelha" y la Scaloneta fueron comparadas en tiempo récord y se aguarda desde los organizadores confirmación respecto al sector visitante para el choque por clasificatorias. </description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 15:02:00 -0300</pubDate></item><item><title>El argentino Zeballos y el español Granollers perdieron la final del Master de dobles</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646938-tenis-master-turin-italia-zeballos-granollers-final.html</link><description>La dupla hispanoargentina cayó ante la formada por el estadounidense Rajeev Ram y el británico Joe Salisbury 6-3, 6-4 en la definición del torneo de maestros. El marplatense de 38 años buscaba el 21er. título de dobles en su carrera profesional.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:22:00 -0300</pubDate></item><item><title>Verstappen alcanzó las 18 victorias en el año y Pérez asegura el subcampeonato</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646997-verstappen-victoria-formula-1.html</link><description>Con esta victoria, el neerlandés Max Verstappen (Red Bull) alcanzó las 18 victorias en la temporada de Fórmula 1 con un reñido triunfo en el Gran Premio de Las Vegas, donde su compañero de escudería, el mexicano Sergio "Checo" Pérez, aseguró el subcampeonato.
</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:02:00 -0300</pubDate></item><item><title>Brasil tiene listo el regreso de Gabriel Jesús para recibir a Argentina</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646985-brasil-regreso-grabriel-jesus-argentina.html</link><description>El futbolista de Arsenal de Inglaterra, que no juega desde el 24 de octubre, no formó parte de la delegación que viajó a Colombia por una lesión muscular de la que se encuentra plenamente recuperado.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:51:00 -0300</pubDate></item><item><title>Di María: el verdugo argentino prepara su regreso al Maracaná</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646991-angel-di-maria-seleccion-argentina-eliminatorias-brasil.html</link><description>El "Fideo", artífice de la victoria consagratoria en la Copa América 2021 en ese mismo escenario de Río de Janeiro, parte en posición privilegiada entre los posibles cambios que analiza el DT Lionel Scaloni.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:21:00 -0300</pubDate></item><item><title>Desaparición y crimen del abogado Altamura: el acusado podría recibir perpetua</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647154-veredico-juicio-desaparicion-crimen-altamura.html</link><description>Este miércoles, el TOC 3 de Quilmes brindará la sentencia contra Rubén Dening, imputado por el homicidio y la desaparición de Salvador Altamuro, hecho que ocurrió en julio de 2020. Dening fue arrestado cuando huía con ropa y dinero de la víctima.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:21:00 -0300</pubDate></item><item><title>Encontraron asesinado a un peluquero en un edificio de Villa Crespo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647151-crimen-peluquero-villa-crespo.html</link><description>Su cuerpo apareció amordazado y maniatado en un departamento de Corrientes al 5200. Sus vecinos no lo veían hacía diez días. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:04:00 -0300</pubDate></item><item><title>Recapturaron a tres presos que se fugaron de una subcomisaría y buscan a otros seis</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647141-recaptura-presos-fuga-subcomisaria-santa-fe.html</link><description>Fueron detenidos en distintos puntos de la capital provincial. En la subcomisaría del distrito costero de La Guardia admitieron que la capacidad para alojar detenidos es de 12 personas, y que el momento de la fuga ocupaban sus celdas 23.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:11:00 -0300</pubDate></item><item><title>Detuvieron a un hombre que estaba prófugo luego de matar a un vecino en Villa Lugano</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647082-crimen-villa-lugano-detenido.html</link><description>Un hombre de 40 años, que estuvo prófugo 4 años por el asesinato, confesó el crimen apenas fue detenido por la policía. "Era un tipo malo, le pagaba a todo el mundo. Yo no me arrepiento de lo que hice, si volviera el tiempo atrás lo volvería a hacer, se lo merecía", expresó. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:51:00 -0300</pubDate></item><item><title>Al menos cuatro personas detenidas durante los comicios</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647074-elecciones-balotaje-detenidos.html</link><description>Se trata de Raúl Osvaldo Colman, Osvaldo Nicolás Segovia y Martín Gustavo Flores, acusados de abuso sexual a menores. Y Javier Ideme, acusado de participar del crimen de un prestamista.
</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 18:50:00 -0300</pubDate></item><item><title>Detuvieron a dos hombres que tenían pedido de captura cuando fueron a votar</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647026-detuvieron-hombre-pedido-de-captura-abuso-sexual.html</link><description>Se trata de Raúl Osvaldo Colman (68), quien era intensamente buscado por la Justicia desde julio, y Osvaldo Nicolás Segovia (33), acusado de abusar de la hija de nueve años de su expareja.
</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:35:00 -0300</pubDate></item><item><title>Intentaron ingresar al país con 6 kilos de cocaína y quedaron detenidas</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646994-cocaina-jujuy.html</link><description>El procedimiento fue en el paso fronterizo Villazón-La Quiaca, cuando advirtieron que tres mujeres cruzaron juntas a pie con equipajes de mano pero acudieron por separado al puesto de la Aduana, con minutos de diferencia.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:55:00 -0300</pubDate></item><item><title>Velan los restos de Lautaro Alvaredo, el joven que murió tras ser golpeado en un boliche</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646983-lautaro-alvaredo-velatorio-crimen.html</link><description>El sepelio del joven que falleció el viernes luego de permanecer 12 días internado con muerte cerebral tras haber recibido una paliza a la salida de un boliche, se extenderá hasta las 9 de este domingo y luego partirá el cortejo fúnebre hacia el cementerio Jardín de los Ceibos.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 19:17:00 -0300</pubDate></item><item><title>Exigen que se defina la fecha del juicio a los nueve policías de San Clemente</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646960-juicio-policias-crimen-hombre-comisaria-san-clemente.html</link><description>Al cumplirse dos años del hecho, la familia de Alejandro Nicolás Martínez, el turista que fue hallado muerto por una "asfixia mecánica" mientras se encontraba detenido en una comisaría, pidieron que la Justicia defina la fecha de inicio del debate oral.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:11:00 -0300</pubDate></item><item><title>El padre de Lucas González creará una fundación en su nombre</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646954-fundacion-lucas-gonzalez-homenaje.html</link><description>Héctor "Peca" González, el padre del adolescente de 17 años asesinado a tiros por tres agentes de la Policía de la Ciudad condenados a prisión perpetua, contó en diálogo con Télam que proyecta homenajear a su hijo con un memorial y una fundación, con la que "mi vida volvería a tener sentido".</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Otros tres policías detenidos por el crimen de Morello y la desaparición de su amigo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646946-policias-detenidos-encubrimiento-desaparicion-crimen-morello-escalante.html</link><description>Se suman a otros cuatro apresados que ya había en la causa. Están acusados de haber participado en el encubrimiento del homicidio de Lautaro Morello y la desaparición de su amigo Lucas Escalante, en diciembre de 2022 en Florencio Varela</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 12:45:00 -0300</pubDate></item><item><title>Reclaman justicia por el asesinato de un joven, baleado por la espalda en Merlo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646927-homicidio-merlo-alan-leiva.html</link><description>La mamá de Alan Iván Leiva, Marcela Villegas, pidió que "no se archive la causa" porque considera que hay pruebas para avanzar y atrapar los autores del hecho.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 10:34:00 -0300</pubDate></item><item><title>Murió el joven que había sido golpeado en un boliche de Laferrere</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646889-muerte-golpiza-boliche-laferrere.html</link><description>Este sábado se realizará la autopsia para determinar las causas del deceso. Lautaro Alvaredo (19) se encontraba internado con muerte cerebral en la clínica Mariano Moreno, de Moreno.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 17:31:00 -0300</pubDate></item><item><title>El fiscal apuntó contra los tres acusados de asesinar al mago "Alex" y su novia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645893-fiscal-apunto-contra-los-tres-acusados-de-asesinar-al-mago-alex-y-su-novia.html</link><description>Alejando Musso apuntó contra los tres detenidos por el crimen ocurrido en 2019 en el partido bonaerense de San Fernando. Por su parte, la madre de una de las víctimas pidió "la pena máxima contemplada en el Código Penal".


</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 17:10:00 -0300</pubDate></item><item><title>Empieza el juicio por los crímenes del mago Alex y su novia </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645614-juicio-crimenes-mago-alex-novia.html</link><description>Los acusados son los hermanastros Rubén Andrés Grasso (40), alias "Cashy", y Roberto Juan Alegre (45), quienes según la instrucción fueron los coautores materiales del crimen y el remisero Alexis Bonnet. </description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 17:09:00 -0300</pubDate></item><item><title>El narco peruano "Dumbo" se negó a declarar: buscan una cárcel para alojarlo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646852-narco-peru-dumbo-maylli-rivera.html</link><description>Es por la causa que lo investiga como jefe de una organización dedicada a la venta de drogas. El Servicio Penitenciario Federal busca un penal que sea de máxima seguridad y tenga las condiciones adecuadas para albergarlo.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:41:00 -0300</pubDate></item><item><title>Detuvieron a una mujer por el crimen del niño con Síndrome de Down en Merlo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646835-crimen-sindrome-de-down-merlo.html</link><description>Cintia Soledad Borda, quien habría llevado a su marido y a otras dos personas para atacar la casa donde estaba la víctima, se negó a declarar y seguirá detenida acusada de ser partícipe necesaria del homicidio.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:11:00 -0300</pubDate></item><item><title>Otra "salidera" a un automovilista en Recoleta</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646846-recoleta-motochorros-robo-video.html</link><description>La policía busca a cuatro "motochorros" a raíz del video que se viralizó por redes sociales y medios de comunicación, ya que la víctima del hecho aún no hizo la denuncia.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>A dos años del crimen de Lucas González, exigen que se controle a las brigadas policiales</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646857-lucas-gonzalez-cels-control-brigadas-policiales.html</link><description>El Centro de Estudios Legales y Sociales recordó que el Gobierno porteño tiene pendiente regular la actividad de las &amp;amp;ldquo;brigadas&amp;amp;rdquo; policiales que actúan en la Capital Federal.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 13:30:00 -0300</pubDate></item><item><title>Dos hermanitos fueron asesinados a puñaladas y su madre quedó internada y detenida</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646787-dos-hermanitos-asesinados-punaladas-madre-herida-internada-detenida-corrientes.html</link><description>Aldana Belén Muñoz, la principal sospechosa, presenta lesiones de arma blanca y continúa alojada en el hospital Fernando Irastorza de Curuzú Cuatiá, bajo custodia policial.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 19:10:00 -0300</pubDate></item><item><title>Biden celebró su cumpleaños 81, dispuesto a ser presidente hasta los 86</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647171-estados-unidos-biden-cumpleanos-reeleccion.html</link><description>"Como muchos de ustedes saben, es difícil cumplir 60", dijo bromeando sobre su edad el presidente antes de la tradicional ceremonia del Perdón a dos pavos previa al Día de Acción de Gracias. Donald Trump, el contrincante de Biden rumbo a un a hipotética reeleción, tiene 77 años, apenas cuatro menos que el líder demócrata.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:21:00 -0300</pubDate></item><item><title>Sánchez nombró un nuevo gabinete "solvente y sólido" con mayoría de mujeres</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647128-pedro-sanchez.html</link><description>Sánchez fue reelegido por el Congreso gracias al apoyo de varios partidos regionales, entre ellos independentistas catalanes y vascos, el líder socialista mantiene un Ejecutivo con 22 ministerios, de los cuales 12 estarán dirigidos por mujeres. Del total, 17 ministros son del PSOE y cinco de Sumar, la plataforma de izquierda encabezada por Yolanda Díaz.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Gigantesco juicio contra la mafia: más de 200 personas fueron condenadas en Italia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647160-juicio-mafia-italia-condena-ndrangheta.html</link><description>De los 338 acusados que comparecieron en primera instancia ante el tribunal de Lamezia Terme (sur), 207 fueron declarados culpables. La fiscalía había solicitado un total de casi 5.000 años de prisión contra los acusados y sus cómplices de "cuello blanco", funcionarios públicos, cargos electos locales e incluso policías de alto rango.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>Israel redobló su ofensiva contra Hamas y bombardeó una zona cercana a un hospital</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647139-israel-hospital-gaza.html</link><description>Más de 300 personas, incluyendo personal médico y unos 250 pacientes en estado crítico con enfermedades terminales o graves heridas, permanecen atrapados en Al Shifa, el hospital más grande de la Franja de Gaza.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:29:00 -0300</pubDate></item><item><title>El calentamiento global se encamina a ser más del doble que lo ideal</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647156-calentamiento-global-duplicado-onu.html</link><description>"Es necesario tomar medidas drásticas ya. Los líderes deben redoblar drásticamente sus esfuerzos, con ambiciones récord, acciones récord y reducciones récord de emisiones", reclamó António Guterres. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:32:00 -0300</pubDate></item><item><title>El jefe del Pentágono visitó Ucrania y ratificó su apoyo militar a Zelenski</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647135-jefe-pentagono-ucrania-apoyo-militar-eeuu.html</link><description>"El mensaje que le traigo, señor presidente, es que Estados Unidos está a su lado y se quedará a su lado durante mucho tiempo", dijo el secretario de Defensa norteamericano sobre facilitarle armamento para el campo de batalla.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:09:00 -0300</pubDate></item><item><title>Ingresó el primer hospital de campaña a Gaza, donde la situación es catastrófica</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647132-gaza-hospital.html</link><description>Unos 40 camiones con el material para este hospital y 17 trabajadores médicos y técnicos jordanos entraron desde Egipto por el paso de Rafah, que comunica Egipto y Palestina, y el único que no está controlado por Israel.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>La diplomacia china llamó a "actuar urgentemente" para frenar la crisis en Gaza</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647124-china-crisis-gaza.html</link><description>El canciller del país asiático propuso en Beijing a sus pares de Palestina, Indonesia, Egipto, Arabia Saudita y Jordania "trabajar juntos para calmar rápidamente la situación en Gaza y restaurar la paz en Medio Oriente".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>China felicitó a Milei y mostró intención de fomentar relaciones con la Argentina</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647117-felicitacion-china-milei.html</link><description>La portavoz del ministerio chino de Relaciones Exteriores, Mao Ning, manifestó que quiere "trabajar con la Argentina para proseguir la amistad" entre los dos países y para una "cooperación donde todos ganan".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:24:00 -0300</pubDate></item><item><title>Murió Rosalynn Carter, ex primera dama de los Estados Unidos</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647080-eeuu-exprimera-dama-muerte.html</link><description>Falleció en forma pacífica, rodeada de su familia en su casa de Plains, en el estado de Georgia, donde se encontraba internada con cuidados paliativos luego de que le diagnosticaran demencia en mayo.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 19:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>Evacuaron a 31 bebés prematuros del hospital de Gaza atacado por Israel</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646996-onu-evacuacion-hospital-gaza.html</link><description>La situación en el hospital Al Shifa, el mayor de la Franja de Gaza, era "desesperante" por la falta de agua, electricidad, medicamentos, comida y material médico, alertó un equipo de la Organización Mundial de la Salud, tras semanas de bombardeos.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 17:01:00 -0300</pubDate></item><item><title>Una ministra israelí propuso llevar a los gazatíes a "nuevos países"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647065-israel-palestina-gaza-bombardeos-refugiados.html</link><description>La ministra de Inteligencia, Gila Gamliel, dijo que en lugar de enviar dinero para reconstruir Gaza, la comunidad internacional puede contribuir a financiar el reasentamiento y ayudar a los gazatíes a reconstruir sus vidas "en sus nuevos países de acogida&amp;amp;rdquo;.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:35:00 -0300</pubDate></item><item><title>El ejército israelí ya sumó 63 bajas desde el inicio de los combates en Gaza</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647045-soldados-israel-ejercito-muertes-hamas-gaza.html</link><description>El comité de las Fuerzas de Defensa de Israel recordó, además, que  más de 300 soldados israelíes murieron en el ataque sorpresa que el movimiento islamista palestino lanzó en suelo israelí el 7 de octubre, que dejó unos 1.200 muertos en total.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:55:00 -0300</pubDate></item><item><title>Desde el inicio de la guerra murieron 104 empleados de la ONU en la Franja de Gaza</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647037-onu-franja-gaza-palestina-muertos-israel.html</link><description>La Agencia de Naciones Unidas para los Refugiados de Palestina (Unrwa) informó además que cerca de 1,7 de los 2,3 millones de palestinos de Gaza abandonaron sus hogares desde el 7 de octubre.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:34:00 -0300</pubDate></item><item><title>Qatar afirmó que podría haber un acuerdo con Hamas-Israel por la liberación de rehenes</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647010-qatar-hamas-israel-rehenes.html</link><description>"Los puntos pendientes de cara a un acuerdo son puramente prácticos y logísticos", afirmó el primer ministro qatarí tras mediar por la negociación de los únicos cuatro rehenes que han logrado salir de Gaza hasta ahora.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:41:00 -0300</pubDate></item><item><title>La señal AMC exhibirá la película "Fragmentada", con Jazmín Stuart</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646979-la-senal-amc-adquiere-la-pelicula-fragmentada-con-jazmin-stuart.html</link><description>La producción será televisada por la señal de cable por primera vez y en toda Latinoamérica el próximo 4 de diciembre. 
Dirigida y escrita por Facundo Escudero Salinas, tuvo un reciente paso por las salas de cine. 
</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:47:00 -0300</pubDate></item><item><title>Hamas dijo que perdió contacto con los responsables de proteger a los rehenes israelíes</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646974-hamas-rehenes-israel.html</link><description>Mientras el primer ministro de Israel, Benjamín Netanyahu, reiteró que aún no había acuerdos para liberar a los cautivos en la Franja.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:04:00 -0300</pubDate></item><item><title>Bolivia dialoga con Brasil el ingreso de ese país al Mercosur y los Brics</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646975-el-vicepresidente-de-bolivia-converso-con-lula-sobre-el-ingreso-de-su-pais-al-mercosur-y-los-brics.html</link><description>El vicepresidente David Choquehuanca abordó con el mandatario de Brasil la próxima aprobación del ingreso pleno de Bolivia al Mercosur y del trámite que inició para a ser un socio estratégico del grupo Brics (Brasil, Rusia, India, China y Sudáfrica). </description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:01:00 -0300</pubDate></item><item><title>El PP y Vox convocaron a miles de españoles para rechazar la amnistía a líderes catalanes</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646972-partido-popular-vox-convocan-espanioles-madrid-rechazo-amnistia-lideres-catalanes.html</link><description>Pedro Sánchez, que obtuvo el segundo puesto en las elecciones legislativas del 23, consiguió el jueves ser investido en el Congreso como presidente del Gobierno tras obtener el apoyo de la izquierda y de los partidos independentistas y nacionalistas de Cataluña y el País Vasco.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 17:52:00 -0300</pubDate></item><item><title>Cientos de evacuados del mayor hospital de Gaza y denuncias de ataques a refugiados</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646929-hospital-gaza-israel.html</link><description>La evacuación se produjo tras una orden lanzada por las fuerzas israelíes que dicen trabajar en colaboración con las autoridades de Al Shifa. Responsables médicos dijeron que 120 pacientes siguen dentro porque no pueden moverse.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:38:00 -0300</pubDate></item><item><title>Perú se acerca a la bicameralidad en medio del inconformismo de los expertos</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647145-peru-parlamento-elecciones-bicameral.html</link><description>El Parlamento unicameral de 130 miembros aprobó días atrás una iniciativa para que a partir de los próximos comicios previstos para 2026 el país disponga de un Senado de 60 integrantes y una Cámara de Diputados de 130. "Nada garantiza ahora que un Congreso bicameral pueda funcionar mejor", comentaron analistas políticos a Télam.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:18:00 -0300</pubDate></item><item><title>Noboa asume la presidencia de Ecuador, con la seguridad y la economía como urgencias</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647064-noboa-asume-el-23-la-presidencia-de-ecuador-con-la-seguridad-y-la-economia-como-urgencias.html</link><description>Será con el desafío de atender la más compleja crisis de seguridad que vivió el país en su historia, buscar una salida a la cruda situación socio-económica y, a último momento, resolver el faltante energético que obligó a todo el territorio a cortes programados con un Parlamento en el que es minoría.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 20:11:00 -0300</pubDate></item><item><title>Petro visitó a Maduro en Caracas y dijo que Venezuela impulsará la economía de Colombia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647069-petro-visito-a-maduro-en-caracas-y-dijo-que-venezuela-impulsara-la-economia-de-colombia.html</link><description>Según la Cancillería colombiana, la cuarta visita oficial del mandatario al país vecino sirvió para "ampliar el mapa de cooperación estratégica entre ambas naciones" no solo en términos económicos, sino también en materia de comercio, integración y turismo,</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 17:49:00 -0300</pubDate></item><item><title>Un secretario de Lacalle Pou y cuatro frenteamplistas se postularon para la Presidencia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646984-el-secretario-de-la-presidencia-y-cuatro-frenteamplistas-se-postularon-para-la-presidencia.html</link><description>Álvaro Delgado anunció este sábado su precandidatura para las elecciones de 2024 por el Partido Nacional, en tanto que cuatro dirigentes del Frente Amplio (FA) opositor también oficializaron sus postulaciones. El funcionario renunciará a su cargo para lanzar su campaña. 
</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 19:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Renunció el ministro del Interior de Perú tras aprobarse una moción en su contra </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646956-renuncia-ministro-interior-peru-mocion-congreso.html</link><description>El Congreso había aprobado una moción de censura en contra de Vicente Romero por "falta de liderazgo y capacidad" para luchar contra delincuencia y el crimen organizado.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:10:00 -0300</pubDate></item><item><title>EEUU hizo un fuerte llamado a que cesen los ataques contra Arévalo en Guatemala </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646849-eeuu-llamado-guatemala-cese-ataques-arevalo.html</link><description>El presidente electo denunció un "asalto contra la democracia" en el país: "Las medidas espurias del Ministerio Público evidencian que el asalto contra la democracia y el Estado de Derecho continúa". </description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 13:22:00 -0300</pubDate></item><item><title>Petro quiere "acelerar" las negociaciones con el ELN</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646854-petro-colombia-negociaciones-eln.html</link><description>El presidente de Colombia consideró que "hay una serie de problemáticas que le llamamos hostilidades contra la población civil que deben superarse&amp;amp;rdquo;.
</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 12:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>López Obrador y Xi acordaron llevar las relaciones entre México y China "a un nuevo nivel"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646790-mexico-china-lopez-obrador-y-xi-acordaron.html</link><description>El año pasado ambos países celebraron el 50 aniversario de sus relaciones diplomáticas, y este año marca el décimo aniversario del establecimiento de la asociación estratégica integral ambos países.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 19:40:00 -0300</pubDate></item><item><title>Detienen a cuatro integrantes de Sendero Luminoso, incluido un hijo del líder</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646395-peru-sendero-luminoso.html</link><description>Las capturas de los mandos senderistas tuvieron lugar en el Valle de los ríos Apurímac, Ene y Mantaro (Vraem) en un operativo conjunto de policías y militares.</description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 20:29:00 -0300</pubDate></item><item><title>Querellaron a Uribe ante la justicia argentina para "desmantelar la impunidad" en Colombia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646262-falsos-positivos-colombia.html</link><description>
	Familiares de las víctimas de ejecuciones extrajudiciales cometidas por miembros del Ejército de Colombia presentaron una querella contra el expresidente colombiana ante la Justicia argentina. "Estamos aquí para visibilizar y así desmantelar la impunidad y el negacionismo que hay en nuestro país", dijo Laura Piña. 

	 
</description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 18:12:00 -0300</pubDate></item><item><title>Vientos de "guerra" entre peruanos e inmigrantes en Lima</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646275-guerra-peruanos-e-inmigrantes-lima.html</link><description>Tras la llegada en los últimos años de 1,6 millones de venezolanos que escapan de la crisis de su país, se han suscitado polémicas en relación a hechos delictivos adjudicados a bandas de esa nacionalidad. </description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:33:00 -0300</pubDate></item><item><title>Víctimas de los "falsos positivos" en Colombia querellan a Uribe en la justicia argentina</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645991-falsos-positivos-colombia-uribe-justicia-argentina.html</link><description>Fue presentada por tres organizaciones no gubernamentales (ONG) y 11 víctimas de las ejecuciones extrajudiciales bajo acusaciones falsas.</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 15:18:00 -0300</pubDate></item><item><title>El ELN liberó al padre del futbolista Luis Díaz tras 12 días secuestrado</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645990-eln-libero-padre-futbolista-luis-diaz-secuestrado.html</link><description>Acompañado por una misión humanitaria, Luis Manuel Díaz aterrizó en un helicóptero en el aeropuerto de la ciudad de Valledupar, donde fue entregado por los rebeldes. "Viva la Libertad y la Paz", escribió el presidente Gustavo Petro.</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 15:14:00 -0300</pubDate></item><item><title>López Obrador insiste en que la Guardia Nacional integre las FFAA</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645899-lopez-obrador-guardia-nacional-mexico-ffaa.html</link><description>La reforma de la Carta Magna que pretende el mandatario mexicano requiere de dos terceras partes en ambas cámaras del Congreso, "mayoría calificada" que el oficialismo perdió en las elecciones de medio mandato en 2021.</description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 19:27:00 -0300</pubDate></item><item><title>Un politólogo graduado en la Argentina es el nuevo canciller de Perú</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645765-politologo-graduado-argentina-nuevo-canciller-peru.html</link><description>Se trata de Javier González Olaechea quien juró este martes luego de que renunciara su antecesora, Ana Gervasi, a raíz del escándalo provocado por el anuncio de una reunión de la presidenta Dina Boluarte con su par de Estados Unidos, Joe Biden.</description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 19:32:00 -0300</pubDate></item><item><title>Renunció la canciller tras anunciar una reunión Boluarte-Biden que no se produjo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645633-renuncio-canciller-de-peru.html</link><description>El parlamento había citado a Ana Gervasi para este lunes por la tarde para que explicaran la cuestión ante el pleno. Sin embargo, dimitió antes de comparecer ante los congresistas.</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 19:02:00 -0300</pubDate></item><item><title>Un fallo por asesinato reabrió el debate sobre los posibles tentáculos del fujimorismo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645547-un-fallo-por-asesinato-reabrio-el-debate-sobre-los-posibles-tentaculos-del-fujimorismo.html</link><description>Tras la absolución de un alto colaborador del expresidente Alberto Fujimori por el asesinato de un importante sindicalista en 1992, se reabrió la polémica sobre la justicia para los crímenes de aquellos años.</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>El Congreso de Perú aplaza su decisión de avanzar sobre la Justicia </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645367-peru-justicia-golpe-parlamentario.html</link><description>La dilación les dio a los congresistas tiempo adicional para coordinar cómo encararán un asunto que diversos analistas coinciden en señalar como determinante para la institucionalidad del país.
</description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 16:43:00 -0300</pubDate></item><item><title>La Justicia venezolana dejó sin efecto la elección primaria presidencial de la oposición</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644905-justicia-venezolana-eleccion-primaria-presidencial-oposicion.html</link><description>Las internas para elegir al rival del presidente Nicolás Maduro en las elecciones de 2024 se celebraron de manera autogestionada el 22 de octubre y tuvieron una participación de 2,4 millones de personas y un triunfo arrasador para la liberal inhabilitada María Corina Machado, con 92% de los votos.
</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>El opositor Carlos Galán ganó la alcaldía de Bogotá</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202310/644807-elecciones-colombia.html</link><description>Con el lema de "Bogotá camina segura", el dirigente liberal ganador planteó un plan de gobierno que se basa en la superación de las brechas sociales en los servicios del Distrito en toda la ciudad. Además, unos 38,9 millones de colombianos estaban habilitados para elegir a 1.102 alcaldes y 32 gobernadores, así como sus respectivos legisladores. </description><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:14:00 -0300</pubDate></item><item><title>Brasil quiere que Milei se disculpe con Lula antes de iniciar un diálogo bilateral</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647148-gobierno-brasil-lula-milei-disculpas.html</link><description>Así lo afirmó este lunes Paulo Pimenta, el ministro de Comunicación brasileño, quien considera que el mandatario electo "ofendió de forma gratuita al presidente Lula". Éste, el domingo a la noche reconoció en las redes sociales el triunfo de Milei en el balotaje.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:54:00 -0300</pubDate></item><item><title>"Las tragedias humanitarias muestran el fracaso de las instituciones internacionales"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646868-lula-tragedias-humanitarias-fracaso.html</link><description>Así lo aseguró el manadatario de Brasil al participar de la cumbre virtual &amp;amp;ldquo;Voces del Sur Global&amp;amp;rdquo;, por invitación del primer ministro indio, Narendra Modi. Apeló al multilateralismo como forma de solución de controversias en el plano global.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:05:00 -0300</pubDate></item><item><title>Lula conversó con el presidente de Israel luego de sus fuertes críticas</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646807-lula-israel-criticas-bombardeos-gaza.html</link><description>El presidente brasileño expresó su preocupación por lo que ocurre en el territorio palestino y se comprometió con el pedido de Herzog de "reforzar el llamado" por la liberación de los secuestrados en poder de Hamas.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:38:00 -0300</pubDate></item><item><title>Bachelet votará en contra del nuevo borrador de Constitución: "Limita derechos"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646785-bachelet-constitucion-chile-limita-derechos.html</link><description>La exmandataria chilena se posicionó ante el texto que ha generado fuertes roces entre la oposición y el oficialismo debido a la aprobación de varias enmiendas polémicas que para el Gobierno significan &amp;amp;ldquo;retrocesos&amp;amp;rdquo; en distintas materias.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 18:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>El 87% de los muertos a manos de la Policía en Brasil son afrodescendientes</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646739-brasil-muertes-afrodescendiente-policia.html</link><description>Según el estudio del Cesec, en 2022 hubo 3.171 personas afrodescendientes entre los 4.219 muertos por la policía en los estados de San Pablo, Río de Janeiro, Bahía, Ceará, Pernambuco, Maranhao, Piauí y Pará.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 14:03:00 -0300</pubDate></item><item><title>Bolsonaro admitió que debió pagar una multa por ataques a la prensa</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646543-brasil-jair-bolsonaro-multa-prensa.html</link><description>"La Justicia entendió que debía ser condenado porque atenté, durante mi mandato, contra la imagen y honor de los profesionales de la prensa", indicó el expresidente brasileño.
</description><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 22:41:00 -0300</pubDate></item><item><title>Lula recibió a 32 rescatados de la Franja de Gaza y acusó a Israel de cometer terrorismo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646423-lula-rescatados-franja-de-gaza-acusa-israel-terrorismo.html</link><description>Este martes, el primer mandatario encabezó una ceremonia en el aeropuerto de Brasilia con la llegada del avión presidencial que envió a El Cairo para buscar a los brasileños que recibieron asistencia, alquiler y comida en el sur de Gaza durante casi un mes.
</description><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:15:00 -0300</pubDate></item><item><title>Según Lula, Israel mata inocentes "sin ningún criterio"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646358-lula-sobre-israel.html</link><description>"Tira bombas donde hay niños, donde hay hospitales, con el pretexto de que un terrorista está escondido", argumentó el presidente de Brasil, a la vez que precisó que su gobierno trasladó a 32 brasileños que escaparon de la Franja de Gaza.</description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:21:00 -0300</pubDate></item><item><title>Investigan si Rivaldo y la hermana de Neymar financiaron el ataque golpista</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646097-brasil-ataques-rivaldo-neymar.html</link><description>Varios detenidos mencionaron sus nombres entre los de los donantes y dijeron que el dato fue revelado por el cantante de góspel Salomao Vieira, uno de los organizadores de las acciones del 8 de enero de los seguidores del expresidente Jair Bolsonaro.</description><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:02:00 -0300</pubDate></item><item><title>A los 83 años murió el exvicepresidente uruguayo Danilo Astori</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646098-danilo-astori-deceso-uruguay-fente-amplio.html</link><description>Fue dos veces ministro de Economía: durante el primer gobierno del FA, entre 2005 y 2008, que llevó a la presidencia a Tabaré Vázquez, así como en su segundo mandato, entre 2015 y 2020. Además, entre 2010 y 2015 acompaño como vice a José Mujica.</description><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 13:18:00 -0300</pubDate></item><item><title>Extraditarán a fin de mes al militar condenado por el asesinato de Víctor Jara</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/646053-extraditaran-eeuu-victor-jara.html</link><description>Una corte de la Florida declaró "responsable" a Barrientos de la tortura brutal y posterior asesinato extrajudicial del cantautor, tras una causa iniciada por la viuda del cantante y sus hijas.</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:01:00 -0300</pubDate></item><item><title>La fiscalía uruguaya dejó abierta la chance de citar a Lacalle Pou</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645911-uruguay-investigacion-luis-lacalle-pou.html</link><description>El presidente podría declarar por escrito en la causa que investiga la entrega del pasaporte uruguayo al narcotraficante Sebastián Marset.</description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Boric recibió a Peña y acordaron "relanzar" las relaciones bilaterales</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645785-boric-penia-relaciones-bilaterales.html</link><description>Los mandatarios se reunieron en una de las actividades centrales del paso del presidente paraguayo por Santiago, donde insistió en una conferencia en la Cepal que su país está &amp;amp;ldquo;comprometido con el libre comercio y una economía verde y sostenible&amp;amp;rdquo;.</description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:07:00 -0300</pubDate></item><item><title>Boric recibió la propuesta de la nueva Constitución, que será votada por la ciudadanía</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645690-boric-propuesta-constitucion.html</link><description>El Consejo Constitucional entregó el escrito al presidente, quien aseguró en una ceremonia que &amp;amp;ldquo;los chilenos deberán decidir si esta es una propuesta que nos une&amp;amp;rdquo; y planteó dos escenarios posibles de cara a la aprobación o el rechazo.</description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:38:00 -0300</pubDate></item><item><title>Casi 4.000 militares empiezan a reforzar la seguridad en las fronteras de Brasil</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645631-brasil-seguridad-militares-fronteras.html</link><description>El principal objetivo es fortalecer el trabajo en el combate al tráfico de drogas y de armas, reforzando la seguridad en los puertos y aeropuertos tanto en el estado de Río de Janeiro como en el de San Pablo, según las autoridades.
</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 17:49:00 -0300</pubDate></item><item><title>Critican a Lacalle Pou por no explicar "por qué se le entregó un pasaporte a un narco" </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645577-uruguay-marset.html</link><description>Frente al escándalo originado por ocultamiento de información a la Justicia en el caso del pasaporte entregado al narcotraficante Sebastián Marset, la oposición uruguaya advirtió que no puede permitirse que "el narcotráfico se meta en la política".</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>Chile: el nuevo borrador de Constitución delineado por la derecha "agudiza problemas"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645520-chile-borrador-constitucion.html</link><description>Especialistas coincidieron en que, el texto que fue aprobado el lunes con 33 votos a favor y 17 en contra, generó roces entre el oficialismo y oposición por la aprobación de varias enmiendas polémicas que "significan retrocesos en distintas materias".
</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:54:00 -0300</pubDate></item><item><title>Escándalo por pasaporte a narco: golpe para Lacalle Pou</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645436-uruguay-escandalo-pasaporte-narco-lacalle-pou.html</link><description>La renuncia del canciller Bustillo, tras hacerse público el ocultamiento de información a la Justicia en el caso del pasaporte entregado al narcotraficante Sebastián Marset, fue solo el primer eslabón de una crisis que ya significó la salida de otros prominentes funcionarios del equipo de gobierno del presidente uruguayo.</description><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 21:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Lacalle Pou removió al ministro del Interior y a otros funcionarios</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645500-uruguay-gobierno-luis-lacalle-pou.html</link><description>El presidente uruguayo aceptó la renuncia del ministro Luis Heber y otros funcionarios a partir del escándalo por el ocultamiento de información a la Justicia en el marco del caso del pasaporte entregado al narco Sebastián Marset.</description><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:57:00 -0300</pubDate></item><item><title>Bolsonaro acusó a juez de la Corte Suprema de buscar "alejarlo" de la politica</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/645376-bolsonaro-acuso-a-juez-supremo-de-querer-alejarlo-de-la-politica.html</link><description>El exmandatario, que admitió no tener una estrategia legal definida, desafió así al magistrado del más alto tribunal del Poder Judicial de Brasil, quien actúa como relator de las causas que Bolsonaro y sus aliados tienen aún abiertas. </description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 18:31:00 -0300</pubDate></item><item><title>Catamarca fue sede de la muestra "Vidas que cambian Vidas"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202303/622018-catamarca-fue-sede-de-la-muestra-vidas-que-cambian-vidas.html</link><description>La exposición cuenta con 15 paneles donde se recuerda la trayectoria de algunas mujeres destacadas de iberoamérica en diferentes ámbitos como en la política, los derechos humanos, la educación y las artes..</description><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 11:42:00 -0300</pubDate></item><item><title>La escuela técnica de Paraná que enseña a construir barcos</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202302/621155-escuela-tecnica-parana-construir-barcos.html</link><description>Se trata de la secundaria técnica 100 "Puerto Nuevo" de la capital provincial, que cuenta con unos 350 estudiantes que cuando se reciben son muy demandados por las empresas ya que pueden manejar tecnologías avanzadas, intermedias o elementales de astilleros.</description><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:39:00 -0300</pubDate></item><item><title>La alegría y el entusiasmo de Joel en su primer día de clases en Salta</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202302/621157-joel-primer-dia-clases-salta.html</link><description>Con su sonrisa amplia y pícara, el niño de seis años, uno de los más de 470 mil alumnos que este lunes comenzaron el ciclo lectivo 2023, comenzó su primer día y sus padres, Alejandra Palma y Joel, lo saludaron emocionados por la ventana.
</description><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>Jujuy, Córdoba y Entre Ríos tienen focos "activos" de incendios forestales</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202209/605859-las-provincias-de-jujuy-cordoba-y-entre-rios-tienen-focos-activos-de-incendios-forestales.html</link><description>Según el reporte del SNMF, las localidades jujeñas de Ledesma y El Carmen; el departamento de Río Seco, al noreste de Córdoba, que involucra al nuevo Parque Nacional Ansenuza y a la quebrada de Los Pozos; y Gualeguay continúan con focos "activos".</description><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 15:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Más de 350 mil personas pasaron por la Feria del Libro y se espera un exitoso cierre</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202209/605860-mas-de-350-mil-personas-pasaron-por-la-feria-del-libro-y-se-espera-un-exitoso-cierre.html</link><description>Durante la novena edición, que finalizará este domingo, se vendieron alrededor de siete mil libros por día. Además, hubo charlas, encuentros, debates, actividades recreativas y shows musicales a cargo de Pedro Aznar, David Lebón y Víctor Heredia.</description><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 15:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Sara Majorel obtiene un holgado triunfo en Marcos Juárez</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202209/604483-marcos-juarez-renueva-elecciones-autoridades-municipales-cordoba.html</link><description>La candidata de Juntos por el Cambio (JxC) se impuso en las elecciones para intendente de la ciudad cordobesa al obtener el 55,5% de los votos sobre su principal adversaria, la peronista Verónica Crescente (PJ) que cosechó el 37,98% de los sufragios.</description><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 21:12:00 -0300</pubDate></item><item><title>El gremio docente lleva su paro a nueve semanas consecutivas</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/201909/392070-paro-docente-chubut.html</link><description>El secretario de la Asociación de Trabajadores de la Educación provincial, Santiago Goodman, confirmó que se decidió "continuar de paro por seis días más, desde este lunes hasta el sábado inclusive".</description><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 11:49:00 -0300</pubDate></item><item><title>Segunda condena para Alvarado: 15 años de prisión por tráfico de drogas</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202206/595032-alvarado-condena-narcotrafico-rosario.html</link><description>Uno de los más importantes capo narco de la ciudad de Rosario, Esteban Alvarado, fue condenado este jueves a 15 años de prisión por tráfico de drogas. La semana pasada había sido sentenciado a prisión perpetua por homicidios, balaceras, amenazas y demás delitos.</description><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 14:05:00 -0300</pubDate></item><item><title>Trabajadores de la salud pública realizan un paro en reclamo de un mayor aumento salarial</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202205/592754-trabajadores-salud-rio-negro-paro-reclamo-aumento-salarial.html</link><description>Los trabajadores, nucleados en el gremio Asspur, reclaman la "urgente apertura" de una paritaria sectorial y rechazan el último aumento dispuesto por el gobierno provincial, encabezado por Arabela Carreras, en acuerdo con sindicatos estatales.

</description><pubDate>Tue, 17 May 2022 09:40:00 -0300</pubDate></item><item><title>Trabajadores de la salud pública rechazaron la oferta salarial y convocaron a un paro</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202205/592334-trabajadores-salud-publica-rio-negro-paro-rechazo-oferta-salarial.html</link><description>Los trabajadores rechazaron la propuesta del 32 % de aumento salarial para el primer semestre del año, y reclaman que" ningún salario esté por debajo de la canasta básica de $144.000".</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 14:02:00 -0300</pubDate></item><item><title>Una fiesta popular que celebra el tomate, en la localidad donde nació Rodolfo Walsh</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202203/585962-una-fiesta-popular-que-celebra-el-tomate-y-la-produccion-donde-nacio-rodolfo-walsh.html</link><description>Lamarque celebra hasta el domingo 13 de marzo la Fiesta Nacional del Tomate alrededor de la plaza. Habrá feriantes, parques de diversiones, patios de comidas, concursos, y espectáculos a nivel nacional, además de escenarios al aire libre.</description><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 17:59:00 -0300</pubDate></item><item><title>Tunuyán será sede del 40º Festival Nacional de la Tonada</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202202/583187-tunuyan-40-festival-nacional-tonada.html</link><description>Este icónico evento del febrero mendocino tendrá lugar en el Anfiteatro Municipal y contará con una gran puesta en escena para ponerle brillo y color. Esta edición suma expectativas al coincidir con los 50 años de su primer festejo, al pie del Monumento a la Patria.</description><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 18:48:00 -0300</pubDate></item><item><title>El río Paraná cambiará sus características por varios años</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202112/578558-rio-parana-caracteristicas.html</link><description>El diagnóstico es consecuencia de la bajante histórica que sufrió la cuenca, con picos de -3 metros, que también provocó incendios y afectó irremediablemente a la flora y fauna íctica, además de generar grandes daños sociales y económicos.</description><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 15:08:00 -0300</pubDate></item><item><title>La campaña de vacunación contra el coronavirus hizo historia en todo el país</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202112/578568-campana-vacunacion-coronavirus-pais.html</link><description>De Chaco a Tierra del Fuego, comitivas de vacunadores encargados de llegar a los lugares más recónditos de Argentina lograron materializar el plan estratégico más grande de la historia para inmunizar a todos los habitantes del país.</description><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 15:08:00 -0300</pubDate></item><item><title>Bajan los contagios y disminuyen las internaciones en terapias intensivas </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202107/563167-bajan-los-contagios-y-disminuyen-las-internaciones-en-terapias-intensivas.html</link><description>Autoridades y especialistas de distintas provincias aseguraron que se registra una tendencia al descenso en las internaciones en terapia intensiva a raiz de complicaciones derivadas de la Covid-19.</description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 17:58:00 -0300</pubDate></item><item><title>Comenzó la vacunación a demanda contra el coronavirus en Neuquén</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202105/553250-vacunacin-neuqun-coronavirus.html</link><description>La provincia patagónica destinó un total de 2.800 dosis que durante las jornadas de este jueves y viernes estarán siendo aplicadas en el estadio Ruca Che y en el gimnasio del colegio Don Bosco.
</description><pubDate>Thu, 06 May 2021 11:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Salta se encamina a una Reforma Constitucional luego de la sanción del proyecto de ley</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202102/545667-sancionaron-la-necesidad-de-la-reforma-constitucional-en-salta-para-limitar-la-reeleccion.html</link><description>El proyecto de reforma sancionado pasa al Ejecutivo para su promulgación, que habilitaría la convocatoria a la elección de convencionales constituyentes, que en principio se realizará el 4 de julio próximo, junto con las elecciones para elegir cargos provinciales.</description><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 17:34:00 -0300</pubDate></item><item><title>Carreras presentó el plan de vacunación contra la Covid-19 y una app para el seguimiento</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202102/544093-carreras-presento-el-plan-de-vacunacion-contra-la-covid-19-y-nuevas-aplicaciones.html</link><description>"La aplicación tiene por fin dar transparencia a todo el manejo que haga el sistema de salud respecto de la vacuna&amp;amp;rdquo;, enfatizó la gobernadora durante la conferencia de prensa desde los jardines del hospital Artémides Zatti, de Viedma.</description><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 17:04:00 -0300</pubDate></item><item><title>Tierra del Fuego habilitó el turismo interno y el transporte interurbano</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/481626-tierra-del-fuego-habilito-el-turismo-interno-y-el-transporte-interurbano.html</link><description>Volver&amp;amp;aacute;n a funcionar desde este s&amp;amp;aacute;bado, &amp;amp;ldquo;bajo estrictos controles y protocolos sanitarios&amp;amp;rdquo;, los establecimientos hoteleros y los centros invernales, al tiempo que se permitir&amp;amp;aacute;n el monta&amp;amp;ntilde;ismo y el senderismo, informaon fuentes oficiales.
</description><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 19:54:00 -0300</pubDate></item><item><title>Habilitan shows artísticos en bares, restaurantes y espacios gastronómicos catamarqueños</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/475365-catamarca-bar-shows-gastronomia-habilitacion.html</link><description>El gobierno de Catamarca, una provincia libre de coronavirus, autoriz&amp;amp;oacute; la realizaci&amp;amp;oacute;n de n&amp;amp;uacute;meros art&amp;amp;iacute;sticos en bares, restaurantes y otros espacios gastron&amp;amp;oacute;micos de la capital provincial, luego que el Comit&amp;amp;eacute; Operativo de Emergencia provincial aprobara el protocolo correspondiente.</description><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 20:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>Pequeños productores de yerba se unen para industrializar en Corrientes la hoja verde</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202104/550410-pequenos-productores-de-yerba-se-unen-para-industrializar-en-corrientes-la-hoja-verde.html</link><description>La decisión es impulsada por una característica de este mercado, que hace que los molinos, en su mayoría de Misiones, paguen en un plazo de entre 90 y 120 días a los productores de hoja verde, pese a que el molino vende la producción al contado.</description><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 17:21:00 -0300</pubDate></item><item><title>Esperan el arribo de 20.000 trabajadores golondrina para la cosecha en Río Negro</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202101/540722-esperan-el-arribo-de-20000-trabajadores-golondrina-para-la-cosecha-en-rio-negro.html</link><description>La subsecretaria de Trabajo provincial, Natalia Reynoso, inform&amp;amp;oacute; que&amp;amp;nbsp;&amp;amp;quot;se trabajar&amp;amp;aacute; con los protocolos que se implementan a nivel nacional a trav&amp;amp;eacute;s del Consejo Federal de Trabajo donde R&amp;amp;iacute;o Negro fue cabeza al generar el primer protocolo para el trabajo rural migrante&amp;amp;quot;.</description><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 21:53:00 -0300</pubDate></item><item><title>El Mercado Central fortalecerá el Compromiso Social de Abastecimiento</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202101/540480-el-mercado-central-busca-fortalecer-compromiso-de-abastecimiento-y-trabajo-con-verdulerias-del-amba.html</link><description>El presidente del Mercado Central dijo que su gesti&amp;amp;oacute;n apunta a que el mercado cumpla su rol social en la cadena alimentaria garantizando &amp;amp;quot;alimentos m&amp;amp;aacute;s sanos a precio justo&amp;amp;quot;,&amp;amp;nbsp; mejorando las condiciones de los sectores peque&amp;amp;ntilde;os-productivos y cooperativos.</description><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 20:30:00 -0300</pubDate></item><item><title>Nuevos productos y cortes, y hamburguesas gourmet, son tendencias en el consumo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202011/536605-nuevos-productos-y-cortes-y-hamburguesas-gourmet-son-tendencias-en-el-consumo-de-carne.html</link><description>De esta manera coincidieron especialistas del INTA, carniceros&amp;amp;nbsp;y comerciantes del rubro gastron&amp;amp;oacute;mico.</description><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 18:55:00 -0300</pubDate></item><item><title>Cooperación de países americanos para que en 2030 sea una región libre de aftosa</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202008/507660-buscan-fortalecer-cooperacion--america-sea--2030--region-libre--aftosa.html</link><description>Durante la reuni&amp;amp;oacute;n, de la que participan m&amp;amp;aacute;s de 500 personas, se design&amp;amp;oacute; a la Argentina en la presidencia pro tempore de la&amp;amp;nbsp;Comisi&amp;amp;oacute;n Sudamericana de Lucha contra la Fiebre Aftosa (Cosalfa)</description><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 22:17:00 -0300</pubDate></item><item><title>Declaran la emergencia agropecuaria por los incendios en Córdoba</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202008/506193-emergencia-agropecuaria-incendios-cordoba.html</link><description>La medida alcanzar&amp;amp;aacute; a todas las zonas afectadas por los incendios, que particularmente desde hace una semana se extendi&amp;amp;oacute; por las serran&amp;amp;iacute;as del valle de Punilla, donde en la noche del lunes se manten&amp;amp;iacute;an varios focos activos.</description><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:40:00 -0300</pubDate></item><item><title>Preocupa el ingreso de una gran manga de langostas en Santiago del Estero</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202008/498999-preocupa-ingreso--gran-manga--langostas--santiago-del-estero.html</link><description>Una manga de langosta, que es muy peligrosa ya que es muy grande porque tiene como 20 kil&amp;amp;oacute;metros de ancho, estaba por la Ruta Nacional 34, entre las ciudades de Casares y Pinto, al sur de Santiago del Estero.</description><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 21:37:00 -0300</pubDate></item><item><title>El acopio del tabaco superó los 30 millones de kilos en Misiones</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202008/498360-acopio--tabaco-supero--30-millones--kilos--misiones.html</link><description>Se pudo llevar adelante gracias al &amp;amp;ldquo;trabajo articulado&amp;amp;rdquo; entre el Estado provincial, los gremios y empresas que pudieron avanzar en la cosecha bajo un estricto protocolo sanitario requeridas en el marco de la pandemia.</description><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 18:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>Incorporan sensores para monitorear y brindar seguridad a los silobolsas en Córdoba</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202008/497613-incorporan-sensores-monitorear--brindar-seguridad-silobolsas-cordoba.html</link><description>La iniciativa comenz&amp;amp;oacute; a implementarse desde hoy en la ciudad de R&amp;amp;iacute;o Cuarto y fue anunciada hoy por el ministro de Seguridad, Alfonso Mosquera y el ministro de Agricultura y Ganader&amp;amp;iacute;a, Sergio Busso..</description><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 22:31:00 -0300</pubDate></item><item><title>Entidad rural dice que las nevadas dejan ver la "pésima" infraestructura en la Patagonia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202007/494679-entidad-rural--fuertes-nevadas-manifiesto-pesima-infraestructura--patagonia.html</link><description>El retorno a los dur&amp;amp;iacute;simos inviernos patag&amp;amp;oacute;nicos, pone de manifiesto las p&amp;amp;eacute;simas condiciones de infraestructura que dominan la patagonia seg&amp;amp;uacute;n Confederaciones Rurales Argentinas (CRA)</description><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 18:34:00 -0300</pubDate></item><item><title>Productores hortícolas comienzan a cobrar subsidios por emergencia agropecuaria</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202007/490122-productores-horticolas-correntinos-comienzan--cobrar-subsidios--emergencia-agropecuaria.html</link><description>Los productores hort&amp;amp;iacute;colas correntinos comprendidos por la situaci&amp;amp;oacute;n de Emergencia Agropecuaria 2020 comenzar&amp;amp;aacute;n a percibir el viernes subsidios no reintegrables.</description><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 21:27:00 -0300</pubDate></item><item><title>Basterra participó del lanzamiento del primer mercado digital porcino</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202007/486801-basterra-participo-lanzamiento-primer-mercado-digital-porcino.html</link><description>El ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca destacó que "este nuevo mercado digital va a ser un instrumento muy importante para dar eficiencia y transparencia a esta cadena de valor".</description><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 22:39:00 -0300</pubDate></item><item><title>EL Rosgan afirmó que la faena vacuna tuvo su mejor primer semestre desde 2009</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202007/486663-faena-vacuna-mejor-primer-semestre-desde-2009-afirmo--rosgan.html</link><description>En junio se faenaron 1,208 mill&amp;amp;oacute;n de cabezas y el primer semestre totaliz&amp;amp;oacute; 6,84 millones de animales faenados.</description><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 18:29:00 -0300</pubDate></item><item><title>Provincias productoras y empresarios destacan perspectiva de los biocombustibles</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202007/485790-provincias-productoras--sector-empresario-destacan-perspectiva-biocombustibles.html</link><description>Ministros de C&amp;amp;oacute;rdoba y Tucum&amp;amp;aacute;n, provincias productoras de ma&amp;amp;iacute;z y ca&amp;amp;ntilde;a de az&amp;amp;uacute;car, respectivamente, destacaron junto a empresarios de la cadena agroindustrial la perspectiva de mayor producci&amp;amp;oacute;n de biocombustibles en el pa&amp;amp;iacute;s.</description><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 18:19:00 -0300</pubDate></item><item><title>La demanda china impulsó el alza de las exportaciones de carne bovina argentina en mayo</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202007/484713-demanda-china-impulso-alza--exportaciones--carne-bovina-argentina-mayo.html</link><description>Las exportaciones de carne bovina en mayo sumaron 58.000 toneladas peso producto, 25% superior a abril, por la suba de los embarques de cortes congelados, en especial a China.</description><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 19:28:00 -0300</pubDate></item><item><title>Misiones presentó un programa de fomento con créditos para agricultura familiar</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/483669-misiones-presento-programa-fomento-nuevas-lineas-creditos-agricultores.html</link><description>El gobernador de Misiones, Oscar Herrera Ahuad, anunci&amp;amp;oacute; hoy el lanzamiento del Plan de Fomento para la Familia Agricultora, destinado a brindar asistencia crediticia a los productores de la agricultura familiar en materia frutihort&amp;amp;iacute;cola.</description><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 18:09:00 -0300</pubDate></item><item><title>La provincia de Buenos Aires aprobó 68 proyectos ovinos por casi $ 40 millones</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/483657-provincia-buenos-aires-aprobo-68-proyectos-ovinos---40-millones.html</link><description>La cifra constituye un r&amp;amp;eacute;cord en cantidad y da cuenta de un aumento en el presupuesto de un 50%.</description><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 17:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>Santa Cruz: 450 trabajadores ingresarán a la  zafra lanera bajo protocolo de coronavirus</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/482706-unos-450-trabajadores-ingresaran--zafra-lanera-bajo-protocolo-coronavirus.html</link><description>Cerca de 450 trabajadores que integran unas 30 cuadrillas de esquila provenientes de distintos puntos del pa&amp;amp;iacute;s ingresar&amp;amp;aacute;n a Santa Cruz desde fines de julio para la zafra lanera, bajo un protocolo acordado por el Ministerio de Salud y el Consejo Agrario Provincial (CAP).</description><pubDate>Sun, 28 Jun 2020 17:26:00 -0300</pubDate></item><item><title>Una plaga de langostas llegó a Corrientes y preocupa en Entre Ríos, Brasil y Uruguay</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/482625-plaga-langostas-corrientes.html</link><description>&amp;amp;quot;Este a&amp;amp;ntilde;o tenemos una nueva invasi&amp;amp;oacute;n pero la novedad es que avanz&amp;amp;oacute; al este del pa&amp;amp;iacute;s, algo que no ocurr&amp;amp;iacute;a desde hace mucho tiempo, despu&amp;amp;eacute;s de 73 a&amp;amp;ntilde;os lleg&amp;amp;oacute; a Corrientes, tras desplazarse m&amp;amp;aacute;s de mil kil&amp;amp;oacute;metros en un mes y cruzar el Paran&amp;amp;aacute;&amp;amp;quot;, detall&amp;amp;oacute; H&amp;amp;eacute;ctor Medina, coordinador del Programa Nacional de Langostas y Tucuras del Senasa.&amp;amp;nbsp;</description><pubDate>Sun, 28 Jun 2020 14:37:00 -0300</pubDate></item><item><title>Para el Senasa, la cadena de abastecimiento de agroalimentos tiene "niveles normales"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202006/481635-senasacadena--abastecimiento--agroalimentos-tiene-niveles-normales.html</link><description>&amp;amp;quot;Pese a la situaci&amp;amp;oacute;n de pandemia que afect&amp;amp;oacute; distintos niveles de la vida diaria de la Argentina, la producci&amp;amp;oacute;n de agroalimentos contin&amp;amp;uacute;a llegando con normalidad al mercado interno al tiempo que aumenta la exportaci&amp;amp;oacute;n&amp;amp;quot;, indic&amp;amp;oacute; el organismo.
</description><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 20:36:00 -0300</pubDate></item></channel></rss>