<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>AMBITO</title><item><title>Elecciones 2023 en vivo: ganó Javier Milei y define la transición con Alberto Fernández</title><link>https://www.ambito.com/politica-elecciones-2023-balotaje-javier-milei-sergio-massa-fecha-20-noviembre-2023</link><description>&lt;p&gt;Argentina ya tiene nuevo presidente y comienza el período de transición hacia el 10 de diciembre. Minuto a minuto, todas las novedades y actualizaciones tras el balotaje en Ámbito.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>Lula no asistirá a la toma de posesión de Javier Milei</title><link>https://www.ambito.com/politica/lula-no-asistira-la-toma-posesion-javier-milei-n5880277</link><description>&lt;p&gt;El presidente de Brasil no se hará presente porque "fue ofendido personalmente", explicó el asesor en política exterior, Celso Amorim. Milei lo llamó "corrupto" y "comunista".&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:59:29 -0300</pubDate></item><item><title>Javier Milei presidente electo en vivo: minuto a minuto de las primeras 24 horas</title><link>https://www.ambito.com/politica/javier-milei-presidente-electo-vivo-minuto-minuto-las-primeras24horas-n5879938</link><description>&lt;p&gt;Javier Milei comenzó a delinear lo que será su gobierno, con algunas definiciones sobre sus primeros movimiento en materia económica y anticipando nombres para su futuro gabinete.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:31:00 -0300</pubDate></item><item><title>El Gabinete de Javier Milei: quiénes formarán su equipo de gobierno</title><link>https://www.ambito.com/politica/el-gabinete-javier-milei-quienes-formaran-su-equipo-gobierno-n5880019</link><description>&lt;p&gt;El presidente electo empieza a delinear su equipo de gobierno. Quiénes son los confirmados y cuáles son los nombres en danza.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:07:00 -0300</pubDate></item><item><title>La UCR le ofreció "cooperación republicana" a Javier Milei</title><link>https://www.ambito.com/politica/la-ucr-le-ofrecio-cooperacion-republicana-javier-milei-n5880253</link><description>&lt;p&gt;Bregó, mediante un comunicado, por "más democracia con igualdad social". "Respetamos a las mayorías y nos sumamos a la búsqueda de soluciones para la recuperación argentina", señala el documento.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:58:00 -0300</pubDate></item><item><title>"Estamos para colaborar y trabajar", aseguró Luis Barrionuevo tras el triunfo de Milei</title><link>https://www.ambito.com/politica/estamos-colaborar-y-trabajar-aseguro-luis-barrionuevo-el-triunfo-milei-n5880242</link><description>&lt;p&gt;Luego de su alejamiento del espacio libertario, tras las elecciones generales, el líder sindical ahora confirma que se encuentra dispuesto a trabajar para colaborar por el país.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:33:00 -0300</pubDate></item><item><title>Milei y su plan para Aerolíneas: cielos abiertos y libre competencia entre líneas aéreas</title><link>https://www.ambito.com/politica/milei-y-su-plan-aerolineas-cielos-abiertos-y-libre-competencia-lineas-aereas-n5880235</link><description>&lt;p&gt;En una entrevista con radio &lt;em&gt;El Observador&lt;/em&gt;, el presidente electo se refirió a la política que planea tomar para Aerolíneas Argentinas.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:29:00 -0300</pubDate></item><item><title>El mensaje de la Iglesia a Javier Milei: "Rezamos para que puedan trabajar por el bien común de nuestro pueblo"</title><link>https://www.ambito.com/politica/el-mensaje-la-iglesia-javier-milei-rezamos-que-puedan-trabajar-el-bien-comun-nuestro-pueblo-n5880250</link><description>&lt;p&gt;Oscar Ojea, presidente de la Conferencia Episcopal Argentina (CEA) y obispo de San Isidro se expresó en sus redes sociales. "Valoramos la jornada democrática", escribió.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:19:00 -0300</pubDate></item><item><title>Mapa electoral: resultados balotaje elecciones 2023, provincia por provincia</title><link>https://www.ambito.com/politica/mapa-electoral-2023-resultados-balotaje-elecciones-2023-provincia-provincia-n5879472</link><description>&lt;p&gt;El libertario ganó en 20 provincias y la Ciudad de Buenos Aires, en algunas con más de 30 puntos de diferencia. Hubo casi un empate en Buenos Aires.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:17:00 -0300</pubDate></item><item><title>Estela de Carlotto: "Pedimos que nos respeten la búsqueda de nuestros nietos"</title><link>https://www.ambito.com/politica/estela-carlotto-pedimos-que-nos-respeten-la-busqueda-nuestros-nietos-n5880216</link><description>&lt;p&gt;La titular de Abuelas de Plaza de Mayo se manifestó luego del triunfo de Javier Milei en el balotaje ante Sergio Massa.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:11:48 -0300</pubDate></item><item><title>¿Qué hará Javier Milei con su sueldo de Presidente?</title><link>https://www.ambito.com/politica/que-hara-javier-milei-su-sueldo-presidente-n5880145</link><description>&lt;p&gt;Desde que asumió como diputado, el ahora presidente electo Javier Milei sorteó su dieta como legislador, es decir su salario, mes a mes. ¿Qué hará ahora?&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:26:00 -0300</pubDate></item><item><title>Javier Milei contó que se mudará a Olivos y que visitará poco la Casa Rosada</title><link>https://www.ambito.com/politica/javier-milei-conto-que-se-mudara-olivos-y-no-trabajara-la-casa-rosada-n5880088</link><description>&lt;p&gt;Javier Milei adelantó que como todos los mandatarios habitará las instalaciones de la residencia oficial de Olivos y que no irá a la Casa Rosada en el día a día.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:37:00 -0300</pubDate></item><item><title>Quién es Karina Milei, la pieza fundamental en la llegada de su hermano al poder</title><link>https://www.ambito.com/politica/quien-es-karina-milei-la-pieza-fundamental-la-llegada-su-hermano-al-poder-n5880040</link><description>&lt;p&gt;Los hermanos Milei crecieron en Villa Devoto. Su papá era chofer de colectivos, mientras que su madre ama de casa.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:31:00 -0300</pubDate></item><item><title>Javier Milei invitó a Jair Bolsonaro para la asunción presidencial</title><link>https://www.ambito.com/politica/javier-milei-invito-jair-bolsonaro-la-asuncion-presidencial-n5880031</link><description>&lt;p&gt;"Para mi sería un honor enorme, sería algo hermoso", dijo Milei al expresidente a través de una videollamada.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 11:33:00 -0300</pubDate></item><item><title>Elisa Carrió adelantó que no "van a participar de ningún tipo de negociación"</title><link>https://www.ambito.com/politica/elisa-carrio-adelanto-que-no-van-participar-ningun-tipo-negociacion-n5879974</link><description>&lt;p&gt;La líder de la Coalición Cívica habló tras el balotaje sobre la situación de Juntos por el Cambio y la posición de su partido frente al nuevo gobierno de Javier Milei.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:58:25 -0300</pubDate></item><item><title>Cuándo asume Javier Milei, el nuevo presidente de Argentina</title><link>https://www.ambito.com/politica/elecciones-2023-cuando-asume-el-nuevo-presidente-argentina-n5872072</link><description>&lt;p&gt;Sergio Massa y Javier Milei disputaron las últimas elecciones del año ayer, 19 de noviembre, en el marco de la segunda vuelta electoral.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:58:00 -0300</pubDate></item><item><title>Cómo votó mi mesa en el balotaje: conocé los resultados de las elecciones 2023</title><link>https://www.ambito.com/politica/como-voto-mi-mesa-el-balotaje-conoce-los-resultados-las-elecciones-2023-n5878925</link><description>&lt;p&gt;Para las elecciones 2023, se creó una nueva herramienta que permite ver cómo votó cada mesa. Ya se pueden conocer los resultados del balotaje.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:58:00 -0300</pubDate></item><item><title>Patricia Bullrich: "Mi cargo es un tema que no hemos hablado"</title><link>https://www.ambito.com/politica/patricia-bullrich-mi-cargo-es-un-tema-que-no-hemos-hablado-n5879987</link><description>&lt;p&gt;La dirigente del PRO explicó cual será su rol en la administración de Javier Milei. "No hablamos de cargos", adelantó.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:57:00 -0300</pubDate></item><item><title>Transición: Javier Milei posterga reunión con Alberto Fernández</title><link>https://www.ambito.com/politica/transicion-javier-milei-posterga-reunion-alberto-fernandez-n5879926</link><description>&lt;p&gt;El cónclave iba a ser este lunes, pero el presidente electo quiere pasarlo. Además, la intención es que la reunión no se realice en Casa Rosada sino llevar a Fernández a una "locación neutral".&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:20:41 -0300</pubDate></item><item><title>Javier Milei ratificó que planea privatizar la TV Pública, Radio Nacional y la agencia Télam</title><link>https://www.ambito.com/politica/javier-milei-ratifico-que-planea-privatizar-la-tv-publica-radio-nacional-y-la-agencia-telam-n5879918</link><description>&lt;p&gt;El líder libertario adelantó las primeras medidas que tomará una vez que asuma la presidencia el próximo 10 de diciembre.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:15:00 -0300</pubDate></item></channel></rss>