<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>TELAM</title><item><title>El CELS respondió a Milei: "Más derechos humanos" después del 10 de diciembre</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647173-cels-milei-ddhh-gobierno.html</link><description>A través de un comunicado difundido en redes sociales, el Centro de Estudios Legales y Sociales reafirmó su compromiso en defensa de los DDHH y la justicia social frente a quien, según indicaron, "prometió ampliar el poder del mercado y anunció que la resistencia social no será tolerada".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:28:00 -0300</pubDate></item><item><title>Massa sigue a cargo de Economía y designa un equipo para el proceso de transición</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647112-massa-reunion-equipo-economico.html</link><description>El ministro de Economía puso a disposición del presidente Alberto Fernández el equipo de transición de economía que estará a cargo de Gabriel Rubinstein, Leonardo Madcur, Raúl Rigo y Miguel Pesce por el BCRA, precisaron fuentes oficiales.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:28:00 -0300</pubDate></item><item><title>El gabinete que viene: Cúneo Libarona, Píparo y exfuncionarios del PRO</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647121-milei-gabinete-cuneo-libarona-justicia-piparo-anses.html</link><description>Milei precisó que su gabinete estará compuesto por ocho ministerios. A la ya anunciada Diana Mondino en el área internacional, se suman Sandra Petovello en Capital Humano y entre otros nombre suenan Sturzenegger, Pichetto y Luis Caputo.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:24:00 -0300</pubDate></item><item><title>Carrió afirmó que JxC está "roto" y que la Coalición Cívica recupera "plena autonomía"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647123-carrio-juntos-por-el-cambio-autonomia-coalicion-civica.html</link><description>Tras el balotaje, la fundadora de la coalición manifestó que el espacio político que lidera "retoma su plena autonomía y van a luchar por los principios fundacionales, el contrato moral, el contrato republicano y el contrato de desarrollo económico&amp;amp;rdquo;.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>El triunfo de Milei confirma el quiebre de Juntos por el Cambio</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647149-quiebre-juntos-por-el-cambio-nueva-oposicion.html</link><description>Mientras el PRO intentará sanar sus pujas internas, lo que ya se da por terminado desde todos los actores es la existencia de JxC tal como se conoció hasta el momento, compuesto por el PRO, la UCR, la Coalición Cívica y el Peronismo Republicano de Miguel Pichetto.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:23:00 -0300</pubDate></item><item><title>Biden celebró su cumpleaños 81, dispuesto a ser presidente hasta los 86</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647171-estados-unidos-biden-cumpleanos-reeleccion.html</link><description>"Como muchos de ustedes saben, es difícil cumplir 60", dijo bromeando sobre su edad el presidente antes de la tradicional ceremonia del Perdón a dos pavos previa al Día de Acción de Gracias. Donald Trump, el contrincante de Biden rumbo a un a hipotética reeleción, tiene 77 años, apenas cuatro menos que el líder demócrata.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:21:00 -0300</pubDate></item><item><title>"La mejor forma de fortalecer nuestra soberanía es impulsar políticas de desendeudamiento"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647170-kicillof-soberania-deuda-externa.html</link><description>En el Día de la Soberanía Nacional, el gobernador bonaerense rememoró el nuevo aniversario de la batalla de Vuelta de Obligado y destacó la necesidad de promover políticas de desarrollo y ampliación de derechos. El mensaje de Verónica Magario.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:16:00 -0300</pubDate></item><item><title>Marcha de Plaza de Mayo al Congreso en el Día de la Memoria Trans</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647168-marcha-dia-de-la-memoria-trans.html</link><description>A las 18 se realizará el &amp;amp;ldquo;acto de las candelas&amp;amp;rdquo; con el objetivo de &amp;amp;ldquo;recordar a nuestrxs amigxs y familiares que ya no están", mientras que la movilización renovará el pedido de una ley de reparación histórica para las personas travesti-trans.
</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:15:00 -0300</pubDate></item><item><title>Iosi Havilio, entre la novela y la plástica, diálogo creativo y experimentación artística</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647165-iosi-havilio-novela-plastica.html</link><description>El autor acaba de lanzar "Buuuh!" en los que mezcla la narrativa y la filosofía y presenta una exposición en el Centro Cultural Borges donde explora los límites entre el arte y la literatura. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>Gallardo dirigió su primer entrenamiento como DT de Al-Ittihad </title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647166-marcelo-gallardo-al-ittihad-arabia-saudita.html</link><description>El exentrenador de River tendrá su debut en la liga saudí este viernes 24, de visitante, frente al Al-Ettifaq. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:55:00 -0300</pubDate></item><item><title>Rescataron a dos familias y trabajadores varados por una tormenta de nieve en Neuquén</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647164-rescatan-a-dos-familias-y-trabajadores-varados-por-una-tormenta-de-nieve-en-neuquen.html</link><description>Se encontraban dentro de sus vehículos en diferentes tramos de la Ruta Provincial 23, entre el Paso de Pino Hachado y Villa Pehuenia, se informó  oficialmente.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:50:00 -0300</pubDate></item><item><title>Presidentes de la región y líderes mundiales saludaron a Milei por su nueva investidura</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647129-saludos-milei-mundo.html</link><description>El aliento llegó a través de las redes desde países limítrofes, Estados Unidos y la Unión Europea. También desde China, Israel, Ucrania e India.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:47:00 -0300</pubDate></item><item><title>Sánchez nombró un nuevo gabinete "solvente y sólido" con mayoría de mujeres</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647128-pedro-sanchez.html</link><description>Sánchez fue reelegido por el Congreso gracias al apoyo de varios partidos regionales, entre ellos independentistas catalanes y vascos, el líder socialista mantiene un Ejecutivo con 22 ministerios, de los cuales 12 estarán dirigidos por mujeres. Del total, 17 ministros son del PSOE y cinco de Sumar, la plataforma de izquierda encabezada por Yolanda Díaz.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Reino Unido felicitó a Milei pero aseguró que Malvinas es "una cuestión resuelta"</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647163-gobierno-reino-unido-milei-malvinas.html</link><description>"Como miembros del G20 y con una próspera asociación comercial, esperamos desarrollar una relación sólida y productiva", remarcó el vocero de Rishi Sunak. Durante la campaña, Milei había dicho que se "deben hacer todos los esfuerzos para recuperar las islas por la vía diplomática&amp;amp;rdquo;.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:35:00 -0300</pubDate></item><item><title>Messi subastará seis camisetas que utilizó en el Mundial de Qatar 2022</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647162-lionel-messi-subasta-camisetas-mundial-qatar.html</link><description>Una parte de la recaudación de la subasta se donará al Proyecto UNICAS para cubrir las necesidades de niños que padecen enfermedades raras.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:26:00 -0300</pubDate></item><item><title>ATE se reúne para analizar el resultado electoral y las primeras medidas de Milei</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647146-ate-reunion-medidas-milei.html</link><description>A través de un comunicado, los dirigentes anunciaron que revisarán el nuevo escenario político, económico y social y posibles "medidas que amenacen la larga conquista de derechos de los trabajadores argentinos".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:13:00 -0300</pubDate></item><item><title>Gigantesco juicio contra la mafia: más de 200 personas fueron condenadas en Italia</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647160-juicio-mafia-italia-condena-ndrangheta.html</link><description>De los 338 acusados que comparecieron en primera instancia ante el tribunal de Lamezia Terme (sur), 207 fueron declarados culpables. La fiscalía había solicitado un total de casi 5.000 años de prisión contra los acusados y sus cómplices de "cuello blanco", funcionarios públicos, cargos electos locales e incluso policías de alto rango.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:06:00 -0300</pubDate></item><item><title>Milei arma su gabinete, anunció privatizaciones y la eliminación del Banco Central</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647158-milei-gobierno-gabinete-balotaje-privatizaciones.html</link><description>"Mi intención es ser el primer eslabón de la reconstrucción argentina", aseguró Milei en reportajes radiales. Afirmó que avanzó en reuniones virtuales con el FMI, que coincide en un "90%" con la agenda de sus aliados del PRO; y confirmó a varios ministros como Mariano Cúneo Libarona (Justicia), Sandra Pettovello (Capital Humano) y Carolina Píparo (Anses). </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:56:00 -0300</pubDate></item><item><title>Israel redobló su ofensiva contra Hamas y bombardeó una zona cercana a un hospital</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647139-israel-hospital-gaza.html</link><description>Más de 300 personas, incluyendo personal médico y unos 250 pacientes en estado crítico con enfermedades terminales o graves heridas, permanecen atrapados en Al Shifa, el hospital más grande de la Franja de Gaza.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:29:00 -0300</pubDate></item><item><title>El regreso de Roger Waters a River: récord, polémicas y ¿despedida?</title><link>https://www.telam.com.ar/notas/202311/647159-roger-waters-river.html</link><description>El artista de 80 años se vio envuelto en un clima enrarecido por sus recientes declaraciones a favor de Palestina. Se presentará en el Monumental donde ya acumuló 11 shows. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:23:00 -0300</pubDate></item></channel></rss>