<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>PAGINA12</title><item><title>Notas al pie de una derrota</title><link>https://www.pagina12.com.ar/647075-notas-al-pie-de-una-derrota</link><description>Descripción no disponible</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 20:10:24 GMT</pubDate></item><item><title>Quién es Nicolás Posse, el futuro jefe de Gabinete de Javier Milei</title><link>https://www.pagina12.com.ar/646622-quien-es-nicolas-posse-el-futuro-jefe-de-gabinete-de-javier-</link><description>Se conocieron en Corporación América. Es uno de los más cercanos al presidente electo. Su formación y cuáles son sus planes. </description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 19:47:19 GMT</pubDate></item><item><title>Quién es Diana Mondino, la canciller del futuro Gobierno de Javier Milei</title><link>https://www.pagina12.com.ar/645649-quien-es-diana-mondino-la-canciller-del-gobierno-libertario-</link><description>Durante la campaña electoral, Mondino defendió la libre venta de órganos, comparó a la homosexualidad con “tener piojos” y aseguró que la argentina debe “compartir” la soberanía británica en Malvinas.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 19:04:39 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo fue el voto a Massa y Milei según la condición laboral</title><link>https://www.pagina12.com.ar/645645-como-fue-el-voto-a-massa-y-milei-segun-la-condicion-laboral</link><description>El ultraderechista obtenía su mayor porcentaje de votos en todas las categorías de condición de ingreso, pero sobre todo entre los trabajadores informales y cuentapropistas. Casi el 90% de los militares apoyaba a la fórmula de derecha. La encuestadora Prosumia había proyectado con estos datos que Javier Milei ganaría por 11 puntos en el ballotage.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 19:03:23 GMT</pubDate></item><item><title>Vandalizaron baldosas en homenaje a desaparecidos en los festejos de Milei</title><link>https://www.pagina12.com.ar/644421-vandalizaron-baldosas-en-homenaje-a-desaparecidos-en-los-fes</link><description>Descripción no disponible</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:55:16 GMT</pubDate></item><item><title>Milei llamó a Bolsonaro: videoconferencia y alegría para tres ultraderechistas</title><link>https://www.pagina12.com.ar/643967-milei-llamo-a-bolsonaro-videoconferencia-y-alegria-para-tres</link><description>Descripción no disponible</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 17:31:01 GMT</pubDate></item><item><title>Milei bajo la lupa del Kremlin</title><link>https://www.pagina12.com.ar/643256-milei-bajo-la-lupa-del-kremlin</link><description>Descripción no disponible</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:50:15 GMT</pubDate></item><item><title>El fin de la orgullosa sordera</title><link>https://www.pagina12.com.ar/642821-el-fin-de-la-orgullosa-sordera</link><description>Descripción no disponible</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:28:01 GMT</pubDate></item><item><title>Quién es Gustavo Morón, el macrista que Javier Milei pondrá a cargo de Trabajo </title><link>https://www.pagina12.com.ar/641952-quien-es-gustavo-moron-el-macrista-que-javier-milei-pondra-a</link><description>Fue titular de la Superintendencia de Riesgos del Trabajo durante la gestión macrista. Según adelantó el presidente electo, Trabajo sería una secretaría dependiente del Ministerio de Capital Humano, a cargo de Sandra Pettovello.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:41:39 GMT</pubDate></item><item><title>Estela de Carlotto tras la victoria de Milei: "No vamos a dejar de buscar a nuestros nietos, que son desaparecidos vivos"</title><link>https://www.pagina12.com.ar/641628-estela-de-carlotto-tras-la-victoria-de-milei-no-vamos-a-deja</link><description>La presidenta de Abuelas de Plaza de Mayo dijo que le pedirán una audiencia a Javier Milei, como lo hicieron “con todos los anteriores” presidentes y recordó que Mauricio Macri fue el único que no las recibió.  "Sabemos convertir el acongojamiento en fortaleza y constancia, pero nunca en claudicamientos", aseguró.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:27:15 GMT</pubDate></item><item><title>Quién es Carolina Píparo, la titular de ANSES del gobierno de Javier Milei</title><link>https://www.pagina12.com.ar/641406-quien-es-carolina-piparo-la-titular-de-anses-del-gobierno-de</link><description>Fue electa diputada provincial en 2017. Saltó al liberalismo en 2021, luego de ser expulsada por el PRO a raíz del escándalo que protagonizó junto a su marido, tras atropellar a dos motociclistas y tratar de sobornarlos.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:17:56 GMT</pubDate></item></channel></rss>