<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>BBC_MUNDO</title><item><title>Cuán factible es que Milei lleve a cabo las propuestas con las que promete transformar Argentina</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c889dj5my89o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El candidato libertario logró una contundente victoria en el balotaje presidencial del domingo con promesas de cambios radicales en el país. Pero tendrá grandes desafíos para concretarlos.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 02:10:43 GMT</pubDate></item><item><title>Qué es la Escuela de Austria en la que se inspira Javier Milei y cómo influye en sus radicales ideas económicas</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c4n9qxr84z2o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Milei es devoto de la Escuela de Austria y el anarcocapitalismo creado por el estadounidense Murray Rothbard en los años 50. ¿Cómo lo va a aplicar en Argentina?</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 07:35:27 GMT</pubDate></item><item><title>Milei logra una contundente victoria ante Massa y da un vuelco a la política de Argentina con sus propuestas libertarias y radicales</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c162nekk4wwo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>"Hoy comienza la reconstruccción de Argentina. Hoy comienza el fin de la decadencia argentina", dijo el presidente electo, que se impuso por una ventaja más amplia de lo esperado al ministro de Economía, Sergio Massa.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 23:14:16 GMT</pubDate></item><item><title>3 datos sobre Karina Milei, la hermana del presidente electo de Argentina a quien él mismo llama "El Jefe"</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cp6pz68lwwlo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El presidente electo ha dicho que su hermana es la "gran arquitecta" detrás de su proyecto político. Es quien le ve la agenda y su principal consejera.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:47:20 GMT</pubDate></item><item><title>Qué han dicho los líderes latinoamericanos sobre el triunfo de Javier Milei en Argentina</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c51xp1982dlo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Lo que más destacan es el proceso democrático en el que fue elegido el candidato "liberal y libertario", pero también hubo lugar para la polémica.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:32:09 GMT</pubDate></item><item><title>El cambio venció al miedo: tres factores que explican el contundente triunfo de Javier Milei en las elecciones de Argentina</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c983yrw5jvwo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El vertiginoso ascenso del economista libertario a la cúspide del poder en Argentina responde tanto a características propias como a la coyuntura del país, según analistas.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 08:27:07 GMT</pubDate></item><item><title>Quiénes son "las Fuerzas del cielo" que estuvieron detrás de la exitosa campaña de Javier Milei en Argentina</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c1w2j5wj8gxo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Javier Milei llegó a la presidencia de Argentina con un triunfo contundente con la ayuda de su joven militancia, auto-apodada “las Fuerzas del cielo”.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:09:58 GMT</pubDate></item><item><title>Quién es Victoria Villarruel, la vicepresidenta de Milei que desafía el consenso sobre la dictadura militar argentina</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cg3pr3vq98vo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Victoria Villarruel, hija, sobrina y nieta de militares, propone indemnizar a las víctimas de las guerrillas que se opusieron al régimen militar en Argentina.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:00:32 GMT</pubDate></item><item><title>"Hoy comienza el fin de la decadencia argentina": las frases del primer discurso de Javier Milei como presidente electo</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cn0p28jp675o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>En un discurso de 17 minutos, Milei insistió en sus promesas de hacer crecer la economía y su defensa acérrima de la "libertad".</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 01:35:12 GMT</pubDate></item><item><title>"Milei tiene un componente libertario que lo hace un bicho raro en comparación a las ultraderechas de América Latina"</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c983y398v0do?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Cristóbal Rovira, politólogo que investiga la extrema derecha, analiza en una entrevista las similitudes y diferencias del presidente electo argentino con Trump, Bolsonaro, Kast y ultraderechistas europeos.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:37:49 GMT</pubDate></item><item><title>Javier Milei, el hombre “sin miedo a nada” que convenció a los argentinos de dinamitar el sistema</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c3g26jvp8ymo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Reconoce que tuvo una niñez difícil, marcada por la violencia, y que eso lo marcó. Y lo hizo lo que es hoy. Con un discurso rupturista y una personalidad que se sale de la norma, Javier Milei logró convertirse en presidente electo de Argentina. Te contamos detalles de su vida.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 23:41:58 GMT</pubDate></item><item><title>Qué es la ideología libertaria y qué tanto se adhiere Javier Milei a ella</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c19l9k4j9g4o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>La postura conservadora que el controvertido político argentino mantiene sobre asuntos como el aborto lo alejan del movimiento que defiende que el individuo pueda tomar sus propias decisiones, sin interferencias externas.</description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 03:52:11 GMT</pubDate></item><item><title>Milei presidente: 3 buenas noticias económicas que pueden beneficiar al próximo mandatario de Argentina</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cv2znn270jyo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Existen tres sectores de actividad en Argentina que verán un notorio crecimiento en 2024, independientemente de quién gane las elecciones.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:03:10 GMT</pubDate></item><item><title>Al menos 21 muertos y más de mil desplazados por "el mayor evento de lluvias jamás registrado" en República Dominicana</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c292j9pr98go?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Más de 13.000 personas fueron evacuadas de sus casa hacia zonas seguras y otras miles, rescatadas.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:49:19 GMT</pubDate></item><item><title>Shakira acuerda pagar una multa de 7,3 millones de euros en caso de fraude fiscal al Estado español</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/ckmpdg8rpp5o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>La cantante, que había dicho estar dispuesta a ir a juicio, decidió pagar la multa antes de que el proceso judicial comenzara.</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cuán rica llegó a ser realmente Argentina y cómo y cuándo comenzó su desplome económico</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/ce5461xlzp0o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El candidato Javier Milei ha prometido volver a convertir a Argentina en "una potencia mundial", pero ¿lo fue alguna vez? Y ¿qué salió mal?</description><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:53:03 GMT</pubDate></item><item><title>¿Fue Napoleón un monstruo?: las críticas al director de la última película sobre el héroe francés por compararlo con Hitler y Stalin</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c2vjpxnep34o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El director británico Ridley Scott causó ira con sus comentarios sobre el personaje principal de su nueva película, interpretado por Joaquin Phoenix.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 15:03:45 GMT</pubDate></item><item><title>"Si quieres ser más feminista e ir en contra del machismo, no le preguntes a tu mujer lo que hay que hacer. No la cargues además con eso… ¡Búscate la vida!"</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/ckkplwqdeepo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El caricaturista Javirroyo explora a través de su arte lo que es el machismo que los hombres no ven, el que para ellos pasa desapercibido, pero que para ellas es el pan de cada día.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:29:42 GMT</pubDate></item><item><title>La Media Luna Roja evacúa a los 31 bebés prematuros del hospital de Al-Shifa</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/ckkpll7x635o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Los bebés prematuros que sobrevivían en el hospital Al Shifa de Gaza tras la operación de Israel en su interior han sido trasladados a otro hospital.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:41:25 GMT</pubDate></item><item><title>La OMS asegura que el hospital principal de Gaza es una "zona de muerte"</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cgrpne3dre6o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>La agencia de salud de la ONU examinó el hospital Al-Shifa tras la incursión de tropas israelíes en busca de un búnker de Hamás.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:48:55 GMT</pubDate></item><item><title>Investigación BBC: cómo se cuentan los muertos en la Franja de Gaza</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c102d7dddm2o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Las cifras de víctimas que proporcionan las autoridades sanitarias de la Franja de Gaza sólo toman en consideración a quienes han fallecido en los hospitales, pero han sido contrastadas por otras organizaciones sin casi hallar discrepancias.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 17:58:15 GMT</pubDate></item><item><title>“De pequeña mi padre me disfrazó de niño durante 10 años para protegerme y poder vivir libremente”</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c6pdj613qlno?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Desde los 4 años hasta que alcanzó la pubertad, Nilofar escapó de las restricciones que enfrentan las niñas en su país de origen, viviendo la vida de un niño.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:12:27 GMT</pubDate></item><item><title>"No todos somos guerreros": los 20.000 hombres que han huido de Ucrania para evitar combatir en la guerra contra Rusia</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c72972l6d59o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Después de la invasión rusa, a la mayoría de los hombres ucranianos se les prohibió salir del país para sumarse al esfuerzo bélico contra el enemigo.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 11:17:31 GMT</pubDate></item><item><title>Milli Vanilli: el nuevo documental que narra la trágica historia del exitoso dúo del pop que no cantaba sus canciones</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/clep31w91x6o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>En 1990, Milli Vanilli estaban en la cima de la música. Luego se conoció la verdad y lo perdieron todo.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 19:18:14 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Levy, exasesor del gobierno israelí: "Estoy aterrado porque parece que estamos en un punto de todo o nada, en un ellos o nosotros"</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cg3p8z0yk80o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Para el exasesor del gobierno israelí y negociador en las conversaciones de paz con los palestinos, los efectos de la ocupación israelí y la violencia estructural a la que están sometidos los palestinos está "socavando las esperanzas de paz para el futuro".</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:53:15 GMT</pubDate></item><item><title>Qué es la navaja de Ockham, la idea de un monje que ha guiado a mentes brillantes desde el Medioevo</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cd1p0x21696o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Es una navaja filosófica que se ha usado durante siglos en muchos campos, en pos de la comprensión del mundo... pero hay que usarla con cuidado.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 12:46:30 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo los pescadores de Dinamarca protagonizaron uno de los mayores actos de resistencia de la Segunda Guerra Mundial</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c0dj9v0ylzeo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>En octubre, un pueblo pesquero de la Riviera danesa recuerda uno de los mayores actos colectivos de resistencia de la Segunda Guerra Mundial: su papel en la huida y fuga de los judíos daneses.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 10:01:46 GMT</pubDate></item><item><title>“Para darnos cuenta de lo sicópatas que eran los héroes masculinos de la mitología griega tuvimos que convertirlos en mujeres”</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c298jxzkrneo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Karrie Fransman es ilustradora y escritora que ha buscado nuevos caminos para los relatos tradicionales como los cuentos de hadas y los mitos griegos.</description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:24:39 GMT</pubDate></item><item><title>"No creo que en Alemania lloráramos tanto a las víctimas del Holocausto como a nosotros mismos"</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cmm9rqzm2epo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>La primera novela de Katharina Volckmer entrelaza la transición de género con el pasado alemán a través de un monólogo de una mujer que quiere liberarse de su vulva, de ser alemana y de su culpa hereditaria.</description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:00:11 GMT</pubDate></item><item><title>"Una bestia que crece sola": la obsesiva pasión de los argentinos con el dólar</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c2l38zg0xjdo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>La cotización de la divisa estadounidense es un dato central en la vida de los argentinos. Influye no solo en la economía sino en el ánimo y hasta en el lenguaje de ese país sudamericano.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 12:40:36 GMT</pubDate></item><item><title>"Cuando me rompí el cuello me hice hombre": la historia de David Holmes, el doble de Harry Potter que quedó en silla de ruedas tras un accidente en la séptima película de la saga</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c9r6l7dv7g5o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El doble de Daniel Radcliffe, David Holmes, habló con la BBC sobre un nuevo documental de su vida.</description><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:42:15 GMT</pubDate></item><item><title>"En América Latina nos parece un pecado enviar al padre o a la madre a una residencia... Creo que eso va a tener que ir cambiando"</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cv2z4n4r1vmo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Descripción no disponible</description><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:52:17 GMT</pubDate></item><item><title>"Me inyecté biopolímeros en las nalgas para complacer a mi pareja y llevo años sufriendo unos dolores insoportables"</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c7250yk4k7go?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Yadira Pérez vivió con severos dolores causados por implantes en los glúteos durante 16 años. Los médicos no sabían cómo tratarla y su seguro se negó a cubrir la extracción por considerarla un procedimiento estético.</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 10:41:04 GMT</pubDate></item><item><title>La carrera contrarreloj para rescatar a 40 trabajadores atrapados desde hace casi una semana en un túnel en India</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c3g2zrvpyz2o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Los hombres estaban trabajando en la construcción del túnel en la región del Himalaya cuando un deslizamiento de tierra los dejó atrapados.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:29:50 GMT</pubDate></item><item><title>Las nietas que hunden sus manos en la tierra buscando a sus abuelos fusilados por el franquismo en España</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c9r64xz1p4wo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Arnoldo Gálvez escribe sobre el largo camino de Esther Mateo Cabrero y Gema López Navacerrada para recuperar la memoria de sus abuelos.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 05:24:13 GMT</pubDate></item><item><title>Despiden a Sam Altman de OpenAI, la firma que revolucionó la inteligencia artificial con ChatGPT</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c72k4n9y0p7o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>La junta directiva de OpenAI emitió un duro comunicado en el que señala que ya no tiene confianza en el que era su director ejecutivo.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 22:42:33 GMT</pubDate></item><item><title>Nigromancia digital: cómo la inteligencia artificial cambia nuestra relación con los muertos</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/crg1d98lv9wo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Textos, videos y grabaciones de voz que dejaron nuestros seres queridos en vida son utilizados por programas de procesamiento de texto -como ChatGPT- y generadores de imágenes para su recuerdo después de muertos.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 17:07:19 GMT</pubDate></item><item><title>El milenario origen del sauna y cómo se convirtió en una tradición esencial para la salud física y emocional de los nórdicos</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/czv2n49wn21o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El sauna es parte de la identidad de los nórdicos. Exploramos qué significados tuvo y aún tiene el sauna en estas culturas.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:38:19 GMT</pubDate></item><item><title>Qué dice la fuerza de agarre de las manos sobre cómo estás envejeciendo</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cev7w2q1dzjo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>¿Sabías que la fuerza en tus manos puede indicarte qué tanta fuerza tienes en las piernas?</description><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:36:59 GMT</pubDate></item><item><title>Grindavík, el pueblo de Islandia que se está hundiendo 4 cm al día por la inestabilidad volcánica que vive el país</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cn0pyneg4v6o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Las erupciones en la península de Reykjanes pueden significar un nuevo ciclo volcánico que podría durar décadas.</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 20:06:47 GMT</pubDate></item><item><title>Qué es la “eucatástrofe” y otras palabras acuñadas por J.R.R. Tolkien, autor de “El señor de los anillos”</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cv24jgzqv5eo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Tolkien inventó lenguas para su universo o, como él dijo más tarde, mundos para sus palabras.</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:04:11 GMT</pubDate></item><item><title>Jo van Gogh-Bonger, la mujer que convirtió a su cuñado Vincent en uno de los artistas más famosos de la historia</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cv2zw2v1kd2o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>En la brecha entre el desdén y el amor por la obra de uno de los más grandes artistas de la historia hay una mujer que se llamaba a sí misma sencillamente Jo.</description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 10:32:25 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo el derecho a reparar dispositivos electrónicos puede cambiar la tecnología</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c4n8q4y56gqo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Los fabricantes de dispositivos electrónicos ven con malos ojos que sus productos sean reparados por expertos no autorizados y sus funciones pueden quedar inhabilitadas si eso sucede. Pero hay leyes que cambiarán eso.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 10:40:03 GMT</pubDate></item><item><title>Los influencers que ganan dinero con la guerra entre Israel y Hamás</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c3g2pzzzj0no?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Usuarios de redes sociales que no tienen experiencia en la región acumulan millones de seguidores en X difundiendo información errónea y monetizando su popularidad.</description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 02:36:40 GMT</pubDate></item><item><title>Las imágenes de la destrucción que dejó en Acapulco el huracán Otis</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c807nr77p4xo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>La tormenta de categoría 5 ocasionó destrozos en infraestructura, así como daños del sistema eléctrico, telefonía e internet.</description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 17:50:31 GMT</pubDate></item><item><title>En fotos: la vida de Matthew Perry, el icónico actor de Friends que murió a los 54 años</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cz976pg6meqo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El actor fue encontrado inconsciente en su casa de Los Ángeles y posteriormente se informó que había muerto.</description><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 09:19:57 GMT</pubDate></item><item><title>En fotos: cientos de miles de personas se manifiestan alrededor del mundo para pedir el fin a los ataques de Israel en Gaza</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c6plkg67zw1o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>En Londres, París, Berlín, Estambul, y muchas otras ciudades del mundo, cientos de miles de personas se congregaron para mostrar su apoyo a los palestinos.</description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:43:46 GMT</pubDate></item><item><title>Las fotos satelitales que muestran el antes y el después de la destrucción dejada por el huracán Otis tras su paso por Acapulco</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c72rg2g5lyeo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Se trató del ciclón más potente que haya golpeado a la costa del Pacífico mexicano desde que hay registro.</description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 12:55:43 GMT</pubDate></item><item><title>Las espectaculares imágenes del eclipse solar "anillo de fuego" que se vio en América Latina</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/c6p599l418jo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>El fenómeno pudo verse en Estados Unidos y varios países de la región.</description><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 18:30:13 GMT</pubDate></item><item><title>Las imágenes de la enorme destrucción que están dejando los bombardeos de Israel en Gaza</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cjq4y41p934o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Los bombardeos de Israel han forzado a miles de personas en Gaza a huir de sus hogares, que han quedado destruidos.</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:54:50 GMT</pubDate></item><item><title>Las mejores imágenes del premio Fotógrafo de la Vida Silvestre 2023</title><link>https://www.bbc.com/mundo/articles/cx0e9xd3012o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=KARANGA</link><description>Un año más el Museo de Historia Natural de Londres presenta los ganadores del concurso de fotografía "Wildlife Photographer of the Year" (Fotógrafo de la Vida Silvestre del Año).</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:38:51 GMT</pubDate></item></channel></rss>